<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 14:06:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Projeto Mais Marias reforça apoio a vítimas de violência doméstica em Garibaldi e Carlos Barbosa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_193115f681da74f6485f5ef0f67b05c7be955392/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:193115f681da74f6485f5ef0f67b05c7be955392]]></guid>
<description><![CDATA[Diante do aumento dos casos de feminicídio no Rio Grande do Sul, o Projeto Mais Marias intensifica o atendimento gratuito a mulheres em situação de violência doméstica nas cidades de Garibaldi e Carlos Barbosa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Diante do aumento dos casos de feminicídio no Rio Grande do Sul, o Projeto Mais Marias intensifica o atendimento gratuito a mulheres em situação de violência doméstica nas cidades de Garibaldi e Carlos Barbosa.</p>
<p>O Projeto Mais Marias atua desde 2017 oferecendo acolhimento e orientação jurídica gratuita para mulheres vítimas de violência doméstica que não possuem advogado constituído. O atendimento em Garibaldi ocorre quinzenalmente às terças-feiras à tarde, preferencialmente nas mesmas datas das audiências de acolhimento, quando as vítimas recebem orientação jurídica e acompanhamento durante o ato. Em Carlos Barbosa, o serviço está em fase de estruturação para 2026, aguardando a definição das pautas das audiências.</p>
<p>A iniciativa foi idealizada em 2016 pela Comissão da Mulher Advogada da subseção local da OAB, diante da constatação de que as vítimas compareciam às audiências sozinhas, sem orientação jurídica adequada, enquanto os investigados contavam com suporte técnico, o que aumentava a vulnerabilidade das mulheres. O projeto oferece escuta qualificada, orientação sobre medidas legais e encaminhamento para serviços da rede de proteção quando necessário.</p>
<p>Dados de 2025 mostram que em Garibaldi foram realizadas 90 atendimentos em 114 audiências designadas, com 65 mulheres mantendo medidas protetivas. Em Carlos Barbosa, ocorreram 42 atendimentos em 59 audiências, com 24 mulheres mantendo medidas protetivas. As situações mais frequentes envolvem ameaça, lesão corporal, violência psicológica e perseguição, que geralmente estão inseridas em um contexto de controle e intimidação.</p>
<p>O Projeto Mais Marias reafirma seu compromisso com o acolhimento e suporte às mulheres em situação de violência doméstica, contribuindo para a proteção dos direitos e a redução da vulnerabilidade diante do aumento dos feminicídios no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
