<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 13:06:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Produção de grãos no RS deve superar 38 milhões de toneladas na safra 2025/26]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_967945864e3ab8305d5dd2e2eaa74e9a021c6df4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:967945864e3ab8305d5dd2e2eaa74e9a021c6df4]]></guid>
<description><![CDATA[A safra de grãos no Rio Grande do Sul para o período 2025/26 deve alcançar 38,9 milhões de toneladas, representando um crescimento em relação à safra anterior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A safra de grãos no Rio Grande do Sul para o período 2025/26 deve alcançar 38,9 milhões de toneladas, representando um crescimento em relação à safra anterior. O volume estimado para a produção de grãos no estado indica um aumento de 8,4% em comparação à safra anterior. Com esse resultado, o Rio Grande do Sul mantém a terceira posição entre os maiores produtores do país, ficando atrás apenas do Mato Grosso e do Paraná.</p>
<p>Apesar do crescimento na produção, a área cultivada no estado teve uma redução de 2,8%, estimada em 10,3 milhões de hectares. O Rio Grande do Sul conta com a segunda maior área plantada do Brasil.</p>
<p>O presidente da Companhia Nacional de Abastecimento destacou que o estado segue tendo um papel central na produção de alimentos do país e ressaltou a capacidade do produtor gaúcho em recuperação, planejamento e adaptação diante dos desafios climáticos enfrentados nos últimos anos.</p>
<p>A expectativa é que a produção expressiva de grãos contribua para a continuidade do Rio Grande do Sul como um dos principais polos agrícolas do Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
