<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 13:06:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso em pousada de Canela por estupro de vulnerável e porte ilegal de armas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_f86a51170895946ded7db64cf77fccc271d0bcff/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 12:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:f86a51170895946ded7db64cf77fccc271d0bcff]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Canela prendeu preventivamente um homem acusado de estupro de vulnerável e porte ilegal de armas durante uma operação na região central do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Canela prendeu preventivamente um homem acusado de estupro de vulnerável e porte ilegal de armas durante uma operação na região central do município. O homem foi localizado em uma pousada na tarde de sexta-feira, onde a ação policial cumpriu o mandado judicial. Durante a abordagem, foi constatado que o suspeito estava armado.</p>
<p>O inquérito policial indica que o investigado é suspeito de abusar de duas vítimas menores de idade, com crimes ocorrendo em mais de uma ocasião. A identidade das vítimas e do preso é mantida em sigilo para proteger os menores, conforme o Estatuto da Criança e do Adolescente.</p>
<p>No momento da abordagem, os agentes realizaram buscas no quarto do suspeito e apreenderam objetos relacionados à investigação. A prisão reforça as ações da Polícia Civil no combate a crimes contra crianças e adolescentes na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
