<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 19:06:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Documentário "Raízes Sustentáveis" estreia no Museu do Imigrante de Bento Gonçalves]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_9bcac430c535c6c06f1926b5f09dc08a7ebf814e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:42:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:9bcac430c535c6c06f1926b5f09dc08a7ebf814e]]></guid>
<description><![CDATA[O documentário "Raízes Sustentáveis – Um Resgate da Memória Agroecológica em Bento Gonçalves" será exibido pela primeira vez no Museu do Imigrante, celebrando a história do movimento agroecológico na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O documentário &quot;Raízes Sustentáveis – Um Resgate da Memória Agroecológica em Bento Gonçalves&quot; será exibido pela primeira vez no Museu do Imigrante, celebrando a história do movimento agroecológico na região.</p>
<p>O média-metragem destaca o percurso de pessoas que transformaram o cenário rural local por meio de iniciativas sustentáveis e orgânicas, preservando um legado que amplia a perspectiva ecológica. A narrativa valoriza histórias locais e utiliza uma linguagem participativa, expositiva, performática e poética para retratar os primórdios do movimento até os dias atuais, quando a Feira Ecológica se tornou um símbolo importante.</p>
<p>O documentário traz depoimentos de integrantes de famílias e figuras públicas que participaram da construção desse processo, incluindo membros da Família Salton, fundadores da Escola Família Agrícola da Serra Gaúcha, participantes da Feira Ecológica de Boa Vista do Sul, fitoterapeutas da Pastoral de Saúde e ex-funcionários e secretários ligados à agricultura na região.</p>
<p>Além de abordar a temática de forma histórica, o filme reflete sobre os impactos e benefícios comunitários, econômicos e de saúde relacionados ao desenvolvimento sustentável. A trajetória dos entrevistados e a importância da Feira Ecológica demonstram a relevância e modernidade do tema, que também serve como instrumento pedagógico para as próximas gerações.</p>
<p>A estreia do documentário no Museu do Imigrante marca um momento de valorização da memória agroecológica em Bento Gonçalves, reforçando a importância do desenvolvimento sustentável para a comunidade local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
