<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 20:06:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara de Garibaldi realiza Sessão Ordinária e Audiência Pública na quarta-feira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_f1fda6dca930ec5db4f01b337be1a3a9e6b413dd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:f1fda6dca930ec5db4f01b337be1a3a9e6b413dd]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara de Vereadores de Garibaldi promove uma Audiência Pública seguida de Sessão Ordinária no dia 18, com alterações na agenda devido ao ponto facultativo de Carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara de Vereadores de Garibaldi promove uma Audiência Pública seguida de Sessão Ordinária no dia 18, com alterações na agenda devido ao ponto facultativo de Carnaval. A Audiência Pública ocorrerá às 17h15 no plenário do Legislativo, seguida pela Sessão Ordinária às 18h30. A mudança na data atende ao ponto facultativo de Carnaval da segunda-feira anterior.</p>
<p>Na Ordem do Dia da Sessão, os vereadores devem deliberar sobre o Projeto de Lei Ordinária nº 06/2026, que propõe a criação do Processo Administrativo de Responsabilização no âmbito da Administração Pública Municipal. O projeto estabelece regras para apuração e aplicação de penalidades a empresas que descumprirem obrigações em licitações ou contratos com o município, conforme a legislação federal vigente.</p>
<p>O texto prevê a instauração formal do processo, prazos para defesa, produção de provas, emissão de relatório, parecer jurídico e decisão da autoridade competente. As penalidades possíveis incluem advertência, multa, impedimento de licitar ou contratar e declaração de inidoneidade, garantindo o contraditório e ampla defesa. O projeto já recebeu parecer favorável da Comissão de Constituição, Justiça e Redação Final e está apto para votação em plenário.</p>
<p>A sessão e a audiência pública são momentos importantes para a discussão e deliberação de temas relevantes para a administração municipal de Garibaldi.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
