<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 16:06:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Recreio da Juventude é destaque nacional em monitoramento esportivo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_f33a08e5680e3cd7e69f5309972c5ccc7e9c3722/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:f33a08e5680e3cd7e69f5309972c5ccc7e9c3722]]></guid>
<description><![CDATA[O Recreio da Juventude, de Caxias do Sul, foi apresentado como case nacional em evento sobre monitoramento esportivo em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Recreio da Juventude, de Caxias do Sul, foi apresentado como case nacional em evento sobre monitoramento esportivo em Curitiba. O clube participou de uma reunião promovida pelo Instituto de Pesquisa Inteligência Esportiva da Universidade Federal do Paraná, onde foram discutidos sistemas de monitoramento do esporte brasileiro. A plataforma Esporte de Precisão, que oferece gestão digital e monitoramento assistido por dados, foi apresentada com o Recreio da Juventude como exemplo de aplicação.</p>
<p>Em 2026, aproximadamente 100 atletas do clube serão submetidos a testes para avaliar indicadores como biomecânica, carga de treino, bem-estar e gasto calórico em cinco modalidades: natação, badminton, judô, tênis e basquete.</p>
<p>O gerente de esportes do Recreio, Roger Boniatti, ressaltou a importância do encontro para o clube, destacando o contato com entidades que comandam o esporte nacional e o desenvolvimento de diretrizes, materiais instrucionais e estudos sobre gestão e políticas públicas.</p>
<p>A participação do Recreio da Juventude reforça o compromisso do clube com a inovação e a excelência na gestão esportiva.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
