<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 21:06:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Princípio de incêndio mobiliza bombeiros e assusta 250 pessoas em pub de Bento Gonçalves]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_e99651694388437e4175eeadf9d01331a8e10130/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:e99651694388437e4175eeadf9d01331a8e10130]]></guid>
<description><![CDATA[Um princípio de incêndio em um pub no Complexo da Estação, em Bento Gonçalves, mobilizou o Corpo de Bombeiros e causou apreensão entre os frequentadores na madrugada deste domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um princípio de incêndio em um pub no Complexo da Estação, em Bento Gonçalves, mobilizou o Corpo de Bombeiros e causou apreensão entre os frequentadores na madrugada deste domingo.</p>
<p>O incidente ocorreu na Rua Duque de Caxias por volta das 04h11min, quando as chamas tiveram início na cozinha do pub, possivelmente devido ao superaquecimento de uma fritadeira elétrica. Cerca de 250 pessoas estavam no local no momento do princípio de incêndio.</p>
<p>Antes da chegada dos bombeiros, os funcionários do estabelecimento utilizaram três extintores para realizar o combate inicial, controlando a propagação do fogo. A evacuação dos clientes foi coordenada de forma organizada, garantindo que todos deixassem o prédio em segurança antes que a fumaça se espalhasse.</p>
<p>Felizmente, ninguém ficou ferido durante o incidente, que mobilizou rapidamente as equipes de emergência para garantir a segurança dos frequentadores. O rápido atendimento e a ação dos funcionários evitaram que o princípio de incêndio se transformasse em um caso mais grave, encerrando a ocorrência sem vítimas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
