<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 20:06:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Comerciante Plínio Mejolaro recebe Moção de Aplausos da Câmara de Vereadores de Bento Gonçalves]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_19170f75c49082af256873e4bb65c3d16d819fd9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:19170f75c49082af256873e4bb65c3d16d819fd9]]></guid>
<description><![CDATA[Plínio Mejolaro, eleito presidente do Sindilojas-BG, foi homenageado pela Câmara Municipal de Bento Gonçalves com uma Moção de Aplausos pelo seu histórico de dedicação ao comércio local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Plínio Mejolaro, eleito presidente do Sindilojas-BG, foi homenageado pela Câmara Municipal de Bento Gonçalves com uma Moção de Aplausos pelo seu histórico de dedicação ao comércio local.</p>
<p>A homenagem ocorreu na tarde de quarta-feira de cinzas e foi aprovada por unanimidade. A moção destacou a eleição da Chapa 1 para a presidência do Sindilojas Regional Bento, ressaltando a transparência e o caráter democrático do pleito, que marcou a primeira disputa de chapas na história da entidade.</p>
<p>Durante a sessão presidida pelo vereador Anderson Zanella, diversos parlamentares elogiaram o perfil de Plínio Mejolaro. O vereador Moisés Scussel, autor da moção, destacou a maturidade e experiência do homenageado como trunfos para a categoria. Zanella ressaltou o orgulho de contar com uma liderança madura e voluntária, reconhecendo a contribuição da família Mejolaro ao comércio local por meio da tradicional Loja Mejolaro.</p>
<p>A Moção de Aplausos reafirma o respeito e a credibilidade conquistados por Plínio Mejolaro junto à sociedade de Bento Gonçalves, reconhecendo sua trajetória e compromisso com o desenvolvimento econômico do município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
