<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 23:06:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo do RS destina R$ 12 milhões a jovens da agricultura familiar na Serra Gaúcha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_520f196a797a33f715fd82fb93922e7dccbf54ad/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 22:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:520f196a797a33f715fd82fb93922e7dccbf54ad]]></guid>
<description><![CDATA[O governo do Rio Grande do Sul investiu R$ 12 milhões na terceira etapa do Programa Projetos Produtivos de Jovens da Agricultura Familiar, beneficiando 514 jovens de 140 municípios, incluindo diversos da Serra Gaúcha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo do Rio Grande do Sul investiu R$ 12 milhões na terceira etapa do Programa Projetos Produtivos de Jovens da Agricultura Familiar, beneficiando 514 jovens de 140 municípios, incluindo diversos da Serra Gaúcha.</p>
<p>O programa, parte do Programa Agrofamília e executado pela Secretaria de Desenvolvimento Rural com recursos do Feaper, tem como objetivo estimular a permanência dos jovens no meio rural e fortalecer a sucessão nas propriedades familiares. Os financiamentos concedidos variam entre R$ 10 mil e R$ 25 mil e destinam-se à implantação ou ampliação de atividades produtivas no campo.</p>
<p>Além do financiamento, o programa oferece um bônus de adimplência de 80%, que reduz significativamente o valor final pago por aqueles que mantêm seus compromissos em dia. A Serra Gaúcha destaca-se entre os beneficiados, com jovens selecionados em municípios como Campos de Cima da Serra, Hortênsias e Uva e Vinho.</p>
<p>Entre os contemplados da região estão nomes de municípios como Alto Feliz, Antônio Prado, Bento Gonçalves, Campestre da Serra, Carlos Barbosa, Caxias do Sul, Cotiporã, Farroupilha, Flores da Cunha, Garibaldi e Guaporé.</p>
<p>O programa reforça o compromisso do governo estadual em apoiar a agricultura familiar e incentivar a continuidade das atividades rurais entre os jovens da Serra Gaúcha e demais regiões do Rio Grande do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
