<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 23:06:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Família procura por idoso desaparecido em Caxias do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_b094d6f7492c7a680c6f021d997d42c000371c4a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 22:56:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:b094d6f7492c7a680c6f021d997d42c000371c4a]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 79 anos está desaparecido desde a manhã desta segunda-feira em Caxias do Sul. A família busca informações para localizar Clóvis Nolberto Ruaro, conhecido como Santa Fé.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 79 anos está desaparecido desde a manhã desta segunda-feira em Caxias do Sul. A família busca informações para localizar Clóvis Nolberto Ruaro, conhecido como Santa Fé.</p>
<p>Clóvis saiu de casa por volta das 8h30 em sua van escolar, uma Peugeot Boxer, placa JRM-7270, que utiliza para trabalhar com transporte. Ele não informou para onde iria, comportamento considerado habitual, pois é uma pessoa independente.</p>
<p>A preocupação da família aumentou porque ele não compareceu a um compromisso de trabalho no fim da tarde, quando deveria buscar crianças de uma escolinha por volta das 16h30. Houve um desentendimento familiar pouco antes da saída, sem gravidade, mas que deixou o idoso alterado.</p>
<p>Os familiares também estão apreensivos com a possibilidade de Clóvis ter seguido em direção a São Francisco de Paula, local que ele já mencionou no passado de forma sensível. A família segue em busca de informações que possam ajudar a encontrar Clóvis Nolberto Ruaro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
