<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 16:06:22 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Projeto Composição Popular Para Todos abre inscrições em Caxias do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_8b7d15b6e34a59945a2e916a6fb508b322be33b2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 16:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:8b7d15b6e34a59945a2e916a6fb508b322be33b2]]></guid>
<description><![CDATA[Estão abertas as inscrições para o projeto gratuito Composição Popular Para Todos, que promove um processo coletivo de criação musical em Caxias do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estão abertas as inscrições para o projeto gratuito Composição Popular Para Todos, que promove um processo coletivo de criação musical em Caxias do Sul. O projeto é destinado a pessoas a partir de 16 anos, com ou sem experiência prévia em música, e convida o público a participar da composição de letras e melodias por meio de encontros semanais de duas horas. A proposta é reunir iniciantes e compositores atuantes para a criação compartilhada, valorizando o encontro e a escuta.</p>
<p>Serão realizados 12 encontros presenciais ao longo de três meses, conduzidos por João Seben, responsável pela criação de melodias, e Fábio Basso, que atua na escrita criativa. O grupo desenvolverá três músicas autorais coletivas, que serão gravadas em estúdio profissional e lançadas em formato digital.</p>
<p>Além disso, o projeto resultará em um caderno digital contendo letras, cifras, partituras e registros, com o objetivo de preservar e compartilhar a produção cultural gerada durante o processo.</p>
<p>As inscrições para o projeto Composição Popular Para Todos seguem abertas até o dia 8 de março em Caxias do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
