<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 19:08:24 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Sobe para 40 o número de mortos após chuvas históricas em Minas Gerais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_c9b7573584249df4d2a3e19a807360276352d6b1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:c9b7573584249df4d2a3e19a807360276352d6b1]]></guid>
<description><![CDATA[As chuvas intensas que atingem a Zona da Mata mineira desde o início da semana causaram 40 mortes, com Juiz de Fora sendo a cidade mais afetada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As chuvas intensas que atingem a Zona da Mata mineira desde o início da semana causaram 40 mortes, com Juiz de Fora sendo a cidade mais afetada. Juiz de Fora registrou 34 óbitos, enquanto Ubá contabilizou seis. Além disso, há 28 desaparecidos em Juiz de Fora e dois em Ubá. As equipes de resgate já salvaram 208 pessoas na região.</p>
<p>Matias Barbosa, cidade vizinha, não registrou mortes nem desaparecidos até o momento. Juiz de Fora enfrenta o fevereiro mais chuvoso da sua história, com um volume de chuva acumulado de 584 milímetros, mais que o dobro do esperado para o mês.</p>
<p>A prefeitura de Juiz de Fora já contabiliza mais de 3,5 mil desabrigados e desalojados, além de 772 ocorrências atendidas pela Defesa Civil municipal. As ações de resgate e atendimento continuam em andamento para minimizar os impactos da tragédia causada pelas chuvas na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
