<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 02:06:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Corsan inicia substituição de 684 hidrômetros em Garibaldi]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_355fdfa12e674951fd3f523bf2b28af459427a55/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 01:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:355fdfa12e674951fd3f523bf2b28af459427a55]]></guid>
<description><![CDATA[A Corsan começou a trocar 684 hidrômetros em Garibaldi como parte do programa de renovação dos medidores de consumo de água no Rio Grande do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Corsan começou a trocar 684 hidrômetros em Garibaldi como parte do programa de renovação dos medidores de consumo de água no Rio Grande do Sul. A ação será realizada ao longo dos próximos meses e integra um total de 222.641 aparelhos que serão instalados até julho em 317 cidades do estado. A substituição dos hidrômetros não terá custo adicional para os clientes, abrangendo residências e estabelecimentos comerciais.</p>
<p>O objetivo da renovação é garantir maior precisão na medição do consumo mensal de água. A troca dos equipamentos segue as normas do Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia (Inmetro).</p>
<p>Órgãos de fiscalização recomendam que os medidores passem por manutenção ou substituição em um prazo máximo de sete anos, de acordo com o modelo do equipamento. A iniciativa visa aprimorar a qualidade dos serviços e assegurar a confiabilidade na medição do consumo de água para os usuários de Garibaldi.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
