<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 12:06:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Havan abre 200 vagas de emprego para Garibaldi e região]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_82da6e30b9700ffce7dd50641ad9b4517a35ff84/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:82da6e30b9700ffce7dd50641ad9b4517a35ff84]]></guid>
<description><![CDATA[A rede varejista Havan anunciou a abertura de cerca de 200 vagas de emprego para a nova unidade que será inaugurada em Garibaldi no primeiro semestre de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A rede varejista Havan anunciou a abertura de cerca de 200 vagas de emprego para a nova unidade que será inaugurada em Garibaldi no primeiro semestre de 2026. Os interessados podem entregar currículo presencialmente a partir de quarta-feira (25), no Sistema Nacional de Emprego (Sine) do município, entre 9h e 17h. Além do atendimento presencial, os candidatos também podem se cadastrar pelo site oficial da empresa e devem acompanhar os canais de contato informados no cadastro para receber informações sobre as etapas do processo seletivo.</p>
<p>A nova megaloja terá aproximadamente 10 mil metros quadrados, com um mix de cerca de 350 mil produtos, praça de alimentação e estacionamento gratuito. A unidade faz parte do plano de expansão da empresa, que completa 40 anos em junho e projeta ultrapassar 200 filiais em operação no país até o fim de 2026.</p>
<p>Os colaboradores terão acesso a benefícios como vale-transporte, vale-alimentação ou refeição, plano de saúde, participação nos resultados e prêmio assiduidade. A rede também oferece licença-maternidade de 180 dias e licença-paternidade de 20 dias.</p>
<p>A abertura das vagas reforça o compromisso da Havan com o desenvolvimento econômico da região de Garibaldi e a geração de empregos locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
