<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 16:06:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[EGR realiza obras em rodovias gaúchas com bloqueios parciais nesta semana]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_f8334b800ee1260761d51abeef52bc50a1166495/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 15:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:f8334b800ee1260761d51abeef52bc50a1166495]]></guid>
<description><![CDATA[A Empresa Gaúcha de Rodovias executa serviços de manutenção e melhorias em várias rodovias sob sua administração, com possíveis bloqueios parciais e alterações no trânsito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Empresa Gaúcha de Rodovias executa serviços de manutenção e melhorias em várias rodovias sob sua administração, com possíveis bloqueios parciais e alterações no trânsito. Entre os dias 16 e 20 de fevereiro, a EGR realiza fresagem, recapeamento, manutenção e alteração de acessos, reparos, conservação, além de reforço e implantação de sinalização horizontal e vertical em diferentes trechos das rodovias gaúchas. As intervenções fazem parte do cronograma permanente da empresa, visando qualificar a trafegabilidade e ampliar a segurança viária.</p>
<p>Durante os trabalhos, podem ocorrer bloqueios parciais de faixas e mudanças no fluxo de veículos. A EGR orienta os motoristas a redobrarem a atenção nos trechos sinalizados e a respeitarem os limites de velocidade para garantir a segurança de todos.</p>
<p>As principais frentes de trabalho incluem fresagem e recapeamento na ERS-130, entre os quilômetros 87 e 88 em Arroio do Meio e no km 93 em Encantado; manutenção de acesso na RSC-453, do km 73 ao 76 em Boa Vista do Sul; alteração de acesso na ERS-135, no km 51 em Getúlio Vargas; e reparos na ERS-235, do km 35 ao 36 em Gramado.</p>
<p>O diretor-presidente da EGR destaca que o planejamento das operações prioriza a eficiência e a mobilidade, organizando as ações para avançar nas melhorias necessárias sem comprometer a fluidez do tráfego.</p>
<p>A EGR reforça a importância da atenção redobrada dos motoristas durante o período das obras para garantir a segurança nas rodovias gaúchas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
