<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 22:06:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Moradores do Vila Nova denunciam isolamento e cobram solução para acesso em Bento Gonçalves]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_7a91854012a996545e99ef46e069887fabfa7547/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 22:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:7a91854012a996545e99ef46e069887fabfa7547]]></guid>
<description><![CDATA[Moradores dos bairros Vila Nova 1, 2, 3 e Loteamento Peruffo, em Bento Gonçalves, expressam insatisfação com a situação dos acessos à comunidade, que enfrenta problemas de mobilidade devido à geografia local e condições das vias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Moradores dos bairros Vila Nova 1, 2, 3 e Loteamento Peruffo, em Bento Gonçalves, expressam insatisfação com a situação dos acessos à comunidade, que enfrenta problemas de mobilidade devido à geografia local e condições das vias.</p>
<p>A comunidade está localizada em um vale com declive acentuado e historicamente contava com três acessos principais pela parte superior. Há cerca de 30 anos, existia uma estrada de chão na parte inferior, inicialmente uma picada cedida por proprietários locais, que foi melhorada recentemente pelos próprios moradores e proprietários, servindo como ligação até a Rua Avelino Signor. Essa via facilitava o acesso ao bairro Barracão, áreas de parreirais, entorno do presídio estadual e comunidades vizinhas, beneficiando trabalhadores, estudantes e produtores rurais.</p>
<p>Em 2025, a prefeitura construiu uma nova via ligando o eixo principal do Vila Nova à Rua Avelino Signor. Entretanto, os moradores apontam que essa rua possui um declive muito acentuado, o que representa riscos significativos à segurança. Em janeiro deste ano, um acidente envolvendo uma van que perdeu os freios ao descer essa via resultou em feridos e prejuízos materiais, levando à interdição da via.</p>
<p>Diante do isolamento causado pela interdição e pelos riscos da nova via, os moradores do Vila Nova cobram uma solução para garantir o acesso seguro e a mobilidade da comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
