<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 15:06:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Alerta no RS sobre bebidas adulteradas com metanol durante o Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_90b7312c8598afce355401fe740a9e06994a5798/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 15:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:90b7312c8598afce355401fe740a9e06994a5798]]></guid>
<description><![CDATA[Foliões do Rio Grande do Sul devem redobrar a atenção ao consumir bebidas alcoólicas neste Carnaval devido a casos de intoxicação por metanol registrados no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Foliões do Rio Grande do Sul devem redobrar a atenção ao consumir bebidas alcoólicas neste Carnaval devido a casos de intoxicação por metanol registrados no país. Em 2025, o Brasil confirmou 76 casos de intoxicação por metanol associada ao consumo de bebidas alcoólicas, resultando em 25 mortes, com outros oito óbitos ainda em investigação. Estados como São Paulo, Pernambuco, Bahia, Paraná e Mato Grosso registraram casos e mortes relacionadas à ingestão dessa substância.</p>
<p>O metanol é um álcool diferente do etanol, presente nas bebidas alcoólicas, e ao ser metabolizado pelo organismo gera substâncias altamente tóxicas que afetam o sistema nervoso e a produção de energia das células. Isso pode causar acidose metabólica grave, levando a sintomas como alterações visuais, lesão do nervo óptico, confusão mental, convulsões, coma, arritmias e insuficiência respiratória.</p>
<p>Um dos perigos do metanol é que seus sintomas podem ser confundidos com os de uma ressaca forte, pois costumam aparecer de forma progressiva entre seis e 24 horas após a ingestão, podendo surgir até 48 horas depois. Os sinais iniciais incluem dor abdominal intensa, sonolência, falta de coordenação, tontura, náuseas, vômitos, dor de cabeça persistente, confusão mental, taquicardia e pressão baixa. Os sintomas tardios envolvem visão turva, fotofobia, pupilas dilatadas, perda da visão das cores, convulsões e coma.</p>
<p>Diante desse cenário, a recomendação é que os consumidores gaúchos estejam atentos à procedência das bebidas alcoólicas para evitar intoxicações durante as festividades do Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
