<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 17:06:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Dez pontos estão impróprios para banho no Rio Grande do Sul; Cidreira e Tramandaí na lista]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_2a9edf9ca5b483b5bf1ff99784a619a8e190ea76/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 17:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:2a9edf9ca5b483b5bf1ff99784a619a8e190ea76]]></guid>
<description><![CDATA[O monitoramento realizado entre os dias 16 e 19 de fevereiro classificou dez locais no Rio Grande do Sul como impróprios para banho, incluindo pontos turísticos no Litoral Norte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O monitoramento realizado entre os dias 16 e 19 de fevereiro classificou dez locais no Rio Grande do Sul como impróprios para banho, incluindo pontos turísticos no Litoral Norte. A Fundação Estadual de Proteção Ambiental divulgou o 11º boletim da temporada 2025/2026, indicando uma piora na qualidade das águas em várias regiões do estado. Entre os locais com condições de risco estão Cidreira, no trecho em frente à Concha Acústica, e Tramandaí, no ponto da Avenida da Igreja.</p>
<p>Em Osório, a Lagoa do Peixoto apresenta alerta máximo devido ao nível de cianobactérias, que atingiu 344 mil células por mililitro, quase sete vezes o limite permitido. A exposição a essas algas pode causar intoxicações graves.</p>
<p>Além das praias do litoral, diversos balneários de rios e lagoas também foram classificados como impróprios para banho neste final de semana. Mesmo com os riscos indicados no boletim, banhistas continuam frequentando as praias de Cidreira e Tramandaí, desconsiderando as placas de aviso sobre a contaminação microbiológica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Irrigação do São Francisco transforma Caatinga em polo global de uvas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_9b9c486534ede7d7d2abbda429dff5320de8190b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 16:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:9b9c486534ede7d7d2abbda429dff5320de8190b]]></guid>
<description><![CDATA[A técnica de fertirrigação no Vale do São Francisco converteu o semiárido em um dos maiores polos exportadores de frutas, destacando-se a produção contínua de uvas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A técnica de fertirrigação no Vale do São Francisco converteu o semiárido em um dos maiores polos exportadores de frutas, destacando-se a produção contínua de uvas. No Vale do São Francisco, o uso da água do rio para fertirrigação permite uma produção contínua de uvas, diferente da safra anual tradicional da Serra Gaúcha. Com o sol constante e o controle de irrigação por gotejamento, uma videira pode ser colhida apenas 110 dias após a poda, possibilitando uvas frescas durante todo o ano.</p>
<p>Um exemplo da força da região é uma família que cultiva 40 mil pés de uva em 38 hectares, operando em ciclo contínuo ao longo dos 365 dias do ano. O foco está nas uvas de mesa sem sementes, com destaque para variedades desenvolvidas pela Embrapa, como Vitória e Isis, que conquistaram mercados exigentes na Europa e Ásia.</p>
<p>Assim, o Vale do São Francisco se consolida como uma vitrine produtiva do agronegócio brasileiro, transformando o que antes era considerado 'mato seco' em um polo global de frutas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
