<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 01:06:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prazo para adesão ao Programa de Recuperação Fiscal 2026 é prorrogado em Garibaldi]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_ab6ee224d3fdcc2965d3dd3f77fb4baa722cc54f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 00:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:ab6ee224d3fdcc2965d3dd3f77fb4baa722cc54f]]></guid>
<description><![CDATA[O prazo para adesão ao Programa de Recuperação Fiscal 2026, conhecido como "Cidadão em Dia", foi estendido em Garibaldi, permitindo mais tempo para regularização de débitos com o município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O prazo para adesão ao Programa de Recuperação Fiscal 2026, conhecido como &quot;Cidadão em Dia&quot;, foi estendido em Garibaldi, permitindo mais tempo para regularização de débitos com o município.</p>
<p>A nova data limite para adesão ao programa é 14 de março, com o vencimento da primeira parcela previsto para 20 de março. A prorrogação foi aprovada pela Câmara de Vereadores após o aumento na procura de contribuintes interessados em quitar suas dívidas.</p>
<p>O programa possibilita a quitação de créditos tributários e não tributários inscritos em dívida ativa, incluindo valores já ajuizados ou com previsão de ação judicial. A adesão está aberta à população em geral, abrangendo também inscritos em programas habitacionais como o Pró-Morar, o Fundo Municipal de Habitação e iniciativas financiadas com recursos do Orçamento Geral da União.</p>
<p>Quem já aderiu ao programa até 14 de fevereiro de 2026 mantém as datas de vencimento previamente acordadas, sem possibilidade de alteração nas parcelas firmadas. A nova regra de prorrogação vale para agendamentos realizados a partir de 15 de fevereiro.</p>
<p>A prorrogação do prazo visa facilitar a regularização fiscal dos contribuintes de Garibaldi, ampliando o acesso ao programa &quot;Cidadão em Dia&quot;.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
