<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 01:06:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Caso James Bond destaca importância da manutenção do registro de marca]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_3ae2c21e0c6ec7191152fd2d3c2ac46c31892b0d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 01:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:3ae2c21e0c6ec7191152fd2d3c2ac46c31892b0d]]></guid>
<description><![CDATA[A manutenção do registro de marca é fundamental para garantir direitos exclusivos, como demonstrado pelo recente caso envolvendo a franquia James Bond e a marca 007.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A manutenção do registro de marca é fundamental para garantir direitos exclusivos, como demonstrado pelo recente caso envolvendo a franquia James Bond e a marca 007. Mesmo marcas mundialmente conhecidas, como James Bond e 007, podem enfrentar questionamentos jurídicos relacionados à falta de uso contínuo. Para manter seus direitos, os responsáveis pela franquia precisaram comprovar, com extensa documentação técnica, que a marca continua sendo explorada de forma ativa e consistente.</p>
<p>Registrar uma marca é apenas o primeiro passo. A manutenção envolve obrigações legais, como comprovar o uso da marca, acompanhar processos e solicitar a renovação dentro dos prazos estabelecidos. A renovação deve ser feita no último ano de vigência do registro, podendo ser prorrogada por até seis meses mediante pagamento de taxa adicional.</p>
<p>A exclusividade do uso da marca depende do cumprimento dessas regras. A inércia jurídica pode levar à perda do direito marcário, abrindo espaço para concorrentes. Por isso, a gestão permanente e o uso comprovável da marca são essenciais para evitar prejuízos jurídicos, financeiros e estratégicos.</p>
<p>O caso James Bond reforça que a notoriedade não protege sozinha e que a manutenção do registro de marca exige atenção constante para garantir a proteção legal e os direitos exclusivos ao longo do tempo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
