<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 22:06:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Justiça mantém condenação de ex-policial por homicídio e estupro em Porto Alegre]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_0aa09d21e5c24745dbff4ea4d0b90a27498cb275/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 22:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:0aa09d21e5c24745dbff4ea4d0b90a27498cb275]]></guid>
<description><![CDATA[A Justiça do Rio Grande do Sul confirmou a condenação de Jeverson Olmiro Lopes Goulart, oficial da reserva da Brigada Militar, pela morte e abuso sexual do sobrinho em Porto Alegre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Justiça do Rio Grande do Sul confirmou a condenação de Jeverson Olmiro Lopes Goulart, oficial da reserva da Brigada Militar, pela morte e abuso sexual do sobrinho em Porto Alegre.</p>
<p>O crime ocorreu em 2016 e teve como vítima Andrei Ronaldo Goulart Gonçalves, de 12 anos. A decisão da 2ª Câmara Criminal do Tribunal de Justiça do Rio Grande do Sul manteve a pena de 46 anos de prisão em regime fechado, definida pelo Tribunal do Júri em outubro de 2025.</p>
<p>A condenação inclui homicídio qualificado, estupro de vulnerável e a simulação de suicídio da vítima. A decisão considerou as provas apresentadas, incluindo inconsistências na cena do crime e relatos anteriores envolvendo o réu, afastando qualquer tese contrária ao veredicto dos jurados.</p>
<p>A pena foi mantida integralmente, sem redução ou alteração do regime inicial de cumprimento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
