<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 18:06:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ponto de Safra chega à EPI Floresta em Caxias do Sul a partir de 20 de fevereiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_4b13356fa2dd6ccfa4bb1f5940cb0598e8b6d1e8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 17:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:4b13356fa2dd6ccfa4bb1f5940cb0598e8b6d1e8]]></guid>
<description><![CDATA[A EPI Floresta, em Caxias do Sul, passa a contar com o Ponto de Safra todas as sextas-feiras, a partir do dia 20 de fevereiro, oferecendo frutas, verduras e legumes a preço fixo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A EPI Floresta, em Caxias do Sul, passa a contar com o Ponto de Safra todas as sextas-feiras, a partir do dia 20 de fevereiro, oferecendo frutas, verduras e legumes a preço fixo. A abertura simbólica do novo espaço ocorrerá às 11h, na Rua Machado de Assis, bairro Floresta, com a presença de autoridades, convidados e feirantes. O atendimento ao público será das 11h às 19h30min. A ação é promovida pela Secretaria Municipal da Agricultura, Pecuária e Abastecimento e conta com apoio da Secretaria de Trânsito, Transportes e Mobilidade e da Visate.</p>
<p>O novo ponto terá a participação de uma agroindústria, vendedores de banana e cinco associações de produtores rurais que comercializam hortifrutigranjeiros, a maioria delas de Caxias do Sul. Os vendedores de banana são a única exceção, pois a fruta não possui produção local.</p>
<p>O Ponto de Safra é uma modalidade de feira em que frutas, verduras e legumes são vendidos em porções pré-definidas e com preço fixo. Atualmente, cada sacola custa R$ 3,00, com peso e produtos que variam semanalmente conforme a cotação divulgada pela Ceasa Serra.</p>
<p>A iniciativa, que já funciona na EPI Imigrante, busca facilitar a vida dos passageiros do transporte coletivo, promovendo acesso a alimentos frescos e a preços acessíveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
