<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 02:06:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rio Grande do Sul registra crescimento de 11,4% no turismo em 2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_829b5163a83ebfd9fd60e1d26fad3ea047985358/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 02:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:829b5163a83ebfd9fd60e1d26fad3ea047985358]]></guid>
<description><![CDATA[O Rio Grande do Sul apresentou um aumento de 11,4% na atividade turística em 2025, superando a média nacional de 4,6%.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Rio Grande do Sul apresentou um aumento de 11,4% na atividade turística em 2025, superando a média nacional de 4,6%. O crescimento coloca o Estado como o segundo melhor desempenho do país no setor, destacando o turismo como um importante vetor de desenvolvimento econômico regional. O avanço é resultado de uma estratégia estruturada de promoção e posicionamento de mercado.</p>
<p>Ao longo de 2025, a Secretaria de Turismo realizou 190 ações promocionais, incluindo campanhas nacionais, ativações regionais e participação em feiras e eventos estratégicos, com investimento superior a R$ 60 milhões. As campanhas Viva o Verão Gaúcho e Viva o Inverno Gaúcho fortaleceram a marca do destino.</p>
<p>Além das ações promocionais, o Estado capacitou mais de 9 mil profissionais do trade turístico, aumentando a competitividade dos destinos gaúchos. Também foram comercializados 400,8 mil pacotes de viagens para o Rio Grande do Sul, ampliando a presença em mercados estratégicos.</p>
<p>O desempenho acima da média nacional reflete planejamento e articulação com a cadeia produtiva do setor, consolidando o turismo como um dos principais motores da economia gaúcha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
