<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 17:06:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Volta às aulas mobiliza mais de 9,5 mil estudantes da rede municipal em Bento Gonçalves]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_36ef84a6daf360d2f157cfbe5f5e6e3db5ee6d5f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:35:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:36ef84a6daf360d2f157cfbe5f5e6e3db5ee6d5f]]></guid>
<description><![CDATA[Mais de 9.500 alunos retornaram às aulas em 25 escolas da rede pública de Bento Gonçalves, marcando o início do ano letivo para diferentes níveis de ensino.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mais de 9.500 alunos retornaram às aulas em 25 escolas da rede pública de Bento Gonçalves, marcando o início do ano letivo para diferentes níveis de ensino. O retorno às aulas aconteceu para estudantes da Pré-Escola, Ensino Fundamental e Ensino Médio. Na EMEM Alfredo Aveline, a recepção contou com tapete vermelho e apresentação musical, além do anúncio de um projeto pedagógico com foco no Cinema para o ano de 2026.</p>
<p>O aluno Guilherme Martin, que iniciou o 1º ano do Ensino Médio, comentou sobre suas expectativas e planos futuros, destacando a estrutura acolhedora da escola. Para outras famílias, como a de Vitória, que começou no Jardim A, o dia também foi marcado por ansiedade e expectativa.</p>
<p>O diretor Márcio Pilotti ressaltou os preparativos realizados para o início do ano, incluindo higienização, pintura e a inauguração do andar superior do bloco com quatro novas salas. A EMEM Alfredo Aveline é a maior escola da rede municipal, com cerca de 1.050 alunos.</p>
<p>O início do ano letivo em Bento Gonçalves demonstra o compromisso da rede municipal em oferecer um ambiente preparado para o desenvolvimento dos estudantes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
