<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 18:06:32 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Hábitos domésticos que enfraquecem plantas resistentes ao frio da Serra Gaúcha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_90fe062ea133344390f52c0e8b8ee7eb599fa433/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:90fe062ea133344390f52c0e8b8ee7eb599fa433]]></guid>
<description><![CDATA[Durante o inverno rigoroso da Serra Gaúcha, pequenos hábitos dentro de casa podem comprometer a saúde de plantas resistentes ao frio, como hortênsia e camélia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante o inverno rigoroso da Serra Gaúcha, pequenos hábitos dentro de casa podem comprometer a saúde de plantas resistentes ao frio, como hortênsia e camélia. Plantas adaptadas ao clima serrano suportam geadas leves e temperaturas negativas ocasionais, mas o ambiente doméstico cria microclimas que alteram umidade, ventilação e luminosidade, impactando a vitalidade das espécies durante o inverno. O uso de aquecedores, lareiras e janelas fechadas modifica o ar ao redor das plantas, causando estresse gradual.</p>
<p>O excesso de rega em dias nublados e frios é um erro comum, já que a evaporação diminui no inverno e o solo encharcado favorece fungos e apodrecimento radicular. Além disso, mudar as plantas constantemente entre ambientes internos aquecidos e externos frios provoca choque fisiológico, enfraquecendo sua estrutura ao longo do tempo.</p>
<p>Manter um local estável, protegido do vento e com luz natural abundante, além de ajustar a frequência de rega e evitar mudanças bruscas de ambiente, contribui para a saúde das plantas resistentes ao frio na Serra Gaúcha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
