<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 14:06:24 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Altos Montes celebra a vindima em evento ao pôr do sol de Nova Pádua]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_a218fed5a4c4c7d48dbaf3bfd57e976bc1b74dc8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 14:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:a218fed5a4c4c7d48dbaf3bfd57e976bc1b74dc8]]></guid>
<description><![CDATA[A Região dos Altos Montes, que inclui Flores da Cunha e Nova Pádua, realiza a Vindima Altos Montes, evento que destaca a tradição e a produção local de vinhos e gastronomia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Região dos Altos Montes, que inclui Flores da Cunha e Nova Pádua, realiza a Vindima Altos Montes, evento que destaca a tradição e a produção local de vinhos e gastronomia. A Vindima Altos Montes acontece na Adega Dom Camilo, em Nova Pádua, reunindo as 21 vinícolas associadas e estações gastronômicas de empreendimentos locais. O evento ocorre das 11h até o pôr do sol, oferecendo uma experiência que celebra a época mais importante para a vitivinicultura da região.</p>
<p>O público poderá degustar e adquirir mais de 120 rótulos de vinhos e espumantes, incluindo produtos com o Selo de Indicação de Procedência Altos Montes, que assegura a qualidade e a origem das uvas cultivadas no terroir mais alto da Serra Gaúcha. A área gastronômica contará com mais de 10 estações, apresentando sabores da culinária regional.</p>
<p>A Vindima Altos Montes promove a valorização da produção local e oferece uma combinação perfeita entre vinhos, espumantes e gastronomia, celebrando a cultura da Serra Gaúcha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Comerciante Plínio Mejolaro recebe Moção de Aplausos da Câmara de Vereadores de Bento Gonçalves]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_19170f75c49082af256873e4bb65c3d16d819fd9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 13:39:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:19170f75c49082af256873e4bb65c3d16d819fd9]]></guid>
<description><![CDATA[Plínio Mejolaro, comerciante de 80 anos e presidente eleito do Sindilojas-BG, foi homenageado pela Câmara Municipal de Vereadores de Bento Gonçalves com uma Moção de Aplausos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Plínio Mejolaro, comerciante de 80 anos e presidente eleito do Sindilojas-BG, foi homenageado pela Câmara Municipal de Vereadores de Bento Gonçalves com uma Moção de Aplausos. A homenagem ocorreu na tarde de quarta-feira de cinzas e foi aprovada por unanimidade, destacando a recente vitória eleitoral de Mejolaro e sua dedicação ao desenvolvimento econômico do município. A moção ressaltou a transparência e o caráter democrático do pleito, que marcou a primeira disputa de chapas na história de 50 anos do Sindilojas-BG.</p>
<p>Além do reconhecimento institucional, a trajetória da família Mejolaro, proprietária da tradicional Loja Mejolaro, foi destacada por seu papel no comércio local ao longo das décadas. Durante a sessão, vereadores enfatizaram a maturidade e experiência de Plínio Mejolaro como trunfos para a categoria.</p>
<p>O vereador Moisés Scussel afirmou que o Sindilojas está em boas mãos e expressou gratidão pelo trabalho realizado por Mejolaro em benefício do comércio, da indústria e da população de Bento Gonçalves. O presidente da Câmara, Anderson Zanella, ressaltou o orgulho em contar com uma liderança madura e voluntária que contribui para a qualidade de vida da cidade.</p>
<p>A Moção de Aplausos reafirma o respeito e a credibilidade conquistados por Plínio Mejolaro junto à sociedade de Bento Gonçalves, celebrando sua trajetória e compromisso com o desenvolvimento local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
