<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 00:06:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Caxias do Sul capacita equipes de assistência social para combater trabalho escravo na Serra Gaúcha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_771a5f6afdd9947850ddd0d9410cc4c57fbe3c37/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 23:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:771a5f6afdd9947850ddd0d9410cc4c57fbe3c37]]></guid>
<description><![CDATA[Caxias do Sul participa do projeto "Escravo, Nem Pensar!" para capacitar profissionais do Sistema Único de Assistência Social no combate ao trabalho análogo à escravidão na Serra Gaúcha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Caxias do Sul participa do projeto &quot;Escravo, Nem Pensar!&quot; para capacitar profissionais do Sistema Único de Assistência Social no combate ao trabalho análogo à escravidão na Serra Gaúcha.</p>
<p>A iniciativa é uma parceria entre o Governo do Estado e a Organização da Sociedade Civil Repórter Brasil, voltada para gestores, conselheiros e técnicos do Sistema Único de Assistência Social (SUAS). A Secretaria Municipal de Assistência Social e Cidadania (SMASC) recebeu representantes para alinhar os detalhes da implementação do programa no município, que contará inicialmente com três vagas estratégicas.</p>
<p>Caxias do Sul foi escolhida como município prioritário devido ao cenário crítico de trabalho análogo à escravidão na região. A formação terá carga horária de 30 horas, dividida em três módulos presenciais em Porto Alegre entre março e julho de 2026.</p>
<p>Os profissionais indicados pela SMASC atuarão como técnicos de referência em seus territórios, CRAS, CREAS e Centro Pop, funcionando como multiplicadores. O objetivo é disseminar conhecimento para identificar situações de exploração e qualificar o encaminhamento de denúncias.</p>
<p>A capacitação representa um passo importante no enfrentamento da exploração laboral na Serra Gaúcha, fortalecendo a rede de assistência social para proteger os direitos dos trabalhadores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
