<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 23:06:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[UCS entrega novo prédio da Incubadora Tecnológica e projeta expansão do ecossistema de inovação]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_99f50853c53b153d2452018abdb37b6913675405/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 22:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:99f50853c53b153d2452018abdb37b6913675405]]></guid>
<description><![CDATA[A Universidade de Caxias do Sul inaugurou o novo prédio da Incubadora Tecnológica, ampliando o Parque de Ciência, Tecnologia e Inovação com uma estrutura moderna para startups e empresas de base tecnológica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Universidade de Caxias do Sul inaugurou o novo prédio da Incubadora Tecnológica, ampliando o Parque de Ciência, Tecnologia e Inovação com uma estrutura moderna para startups e empresas de base tecnológica.</p>
<p>O novo prédio da Incubadora Tecnológica, com mais de dois mil metros quadrados e 29 salas, integra o projeto que visa impulsionar o ecossistema de inovação da Serra Gaúcha. A obra contou com recursos da Financiadora de Estudos e Projetos e reforça a conexão entre a universidade e o mercado.</p>
<p>A pró-reitora de Inovação e Desenvolvimento Tecnológico destacou que a entrega simboliza um avanço construído ao longo de quase três décadas, representando um ecossistema sólido que busca fortalecer startups e contribuir para o desenvolvimento regional e estadual.</p>
<p>A ocupação do prédio será feita por meio de edital público voltado a empresas nascentes e de base tecnológica, com a expectativa de preencher as salas gradualmente até 2027, consolidando o espaço como um dos principais ambientes de inovação no Nordeste do Rio Grande do Sul.</p>
<p>O novo espaço reafirma o compromisso da Universidade de Caxias do Sul com a inovação e o crescimento econômico da Serra Gaúcha, promovendo maior interação entre academia e produção tecnológica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
