<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 00:06:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Justiça determina que RGE regularize fiação irregular em Vacaria]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_2559dbfe8b4bc60fea937090e1e99f68027456d3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:2559dbfe8b4bc60fea937090e1e99f68027456d3]]></guid>
<description><![CDATA[A Justiça concedeu tutela de urgência que obriga a RGE Sul Distribuidora de Energia S.A. a regularizar imediatamente a fiação instalada nos postes do perímetro urbano de Vacaria, no Rio Grande do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Justiça concedeu tutela de urgência que obriga a RGE Sul Distribuidora de Energia S.A. a regularizar imediatamente a fiação instalada nos postes do perímetro urbano de Vacaria, no Rio Grande do Sul.</p>
<p>A decisão foi tomada no âmbito de um inquérito civil que apura irregularidades na ocupação da infraestrutura aérea por empresas de telecomunicações. Durante diligências, foram identificados diversos pontos críticos em vias urbanas, com cabos mal fixados, pendurados ou próximos ao solo.</p>
<p>A situação representa risco direto à segurança da população e compromete a circulação de pedestres, ciclistas e motoristas. As fiações não atendem aos padrões técnicos previstos na regulamentação federal, o que motivou o pedido de medida urgente à Justiça.</p>
<p>A medida foi obtida pelo Ministério Público do Estado do Rio Grande do Sul, por meio da Promotoria de Justiça do município de Vacaria.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
