<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 20:06:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governador Eduardo Leite esclarece que não há sistema antigranizo no Rio Grande do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_9aa421d500f1c2e0556a8f9ef8b7814eeafb3566/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:9aa421d500f1c2e0556a8f9ef8b7814eeafb3566]]></guid>
<description><![CDATA[Durante visita a Caxias do Sul, o governador Eduardo Leite afirmou que o estado não possui sistema antigranizo, destacando investimentos em radares meteorológicos para aprimorar alertas climáticos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante visita a Caxias do Sul, o governador Eduardo Leite afirmou que o estado não possui sistema antigranizo, destacando investimentos em radares meteorológicos para aprimorar alertas climáticos.</p>
<p>Em agenda oficial na Serra Gaúcha, o governador Eduardo Leite palestrou na Câmara de Indústria, Comércio e Serviços (CIC) de Caxias do Sul, abordando investimentos e projetos em andamento no Rio Grande do Sul.</p>
<p>Ao ser questionado sobre a implantação de sistema antigranizo, Leite esclareceu que o estado não dispõe dessa estrutura. O que está em desenvolvimento é a ampliação da rede de radares meteorológicos para monitoramento do território gaúcho, com o objetivo de emitir alertas mais precisos.</p>
<p>Em janeiro, o governo assinou contrato para aquisição de três novos radares meteorológicos e serviços de monitoramento meteorológico e geológico, com investimento de R$ 177,7 milhões. O projeto visa cobrir todo o estado, melhorando a capacidade de previsão do tempo.</p>
<p>O debate sobre a implantação do sistema antigranizo na Serra Gaúcha ganhou força em 2025 após temporais causarem prejuízos à agricultura e áreas urbanas. Em dezembro, a Câmara Municipal de Caxias do Sul aprovou moção de apoio a projeto-piloto para instalação da tecnologia em 14 municípios da região.</p>
<p>O governador reforçou que, apesar da ausência de sistema antigranizo, o fortalecimento da rede de radares meteorológicos permitirá melhor monitoramento e alertas no Rio Grande do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
