<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 12:06:34 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Inscrições abertas para edital de ocupação da Sala de Exposições do Centro de Cultura Ordovás]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_67faeee721fae41c216ace5179a5a2ba05387390/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 12:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:67faeee721fae41c216ace5179a5a2ba05387390]]></guid>
<description><![CDATA[A Unidade de Artes Visuais de Caxias do Sul abriu inscrições para o edital que seleciona propostas expositivas para 2026 na Sala de Exposições do Centro de Cultura Ordovás.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Unidade de Artes Visuais de Caxias do Sul abriu inscrições para o edital que seleciona propostas expositivas para 2026 na Sala de Exposições do Centro de Cultura Ordovás. O edital tem como objetivo democratizar, estimular e fomentar a produção artística, promovendo transparência na distribuição e ocupação dos espaços culturais públicos da cidade. As Convocatórias de Arte são específicas para o segmento das Artes Visuais e incentivam a ocupação dos espaços públicos de forma transparente.</p>
<p>Podem participar artistas, coletivos, curadores e produtores que submetam suas propostas para avaliação da Comissão de Seleção e Avaliação. Além disso, o edital convida curadores, historiadores e outros profissionais a apresentarem propostas expositivas com obras do Acervo Municipal de Artes Plásticas (AMARP).</p>
<p>A iniciativa busca estimular jovens artistas, promover intercâmbio cultural e integrar profissionais da cidade, da região e de outras partes do país na programação cultural local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
