<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 14:06:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Viaduto em construção desaba na BR-470 entre Bento Gonçalves e Veranópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_eb72d2c0f6175a5fde5dd22279353611c13c13b2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:eb72d2c0f6175a5fde5dd22279353611c13c13b2]]></guid>
<description><![CDATA[A estrutura metálica de um viaduto em construção na BR-470 desabou no km 193, na Serra das Antas, entre Bento Gonçalves e Veranópolis. Apesar do desabamento, ninguém ficou ferido e o tráfego segue normalmente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A estrutura metálica de um viaduto em construção na BR-470 desabou no km 193, na Serra das Antas, entre Bento Gonçalves e Veranópolis. Apesar do desabamento, ninguém ficou ferido e o tráfego segue normalmente.</p>
<p>O colapso ocorreu no fim da tarde de sábado, poucos dias após uma das vigas de sustentação da obra ceder. Na ocasião, o Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes afirmou que o problema estava relacionado a um procedimento de ajuste estrutural durante a montagem e garantiu que não havia risco à segurança dos usuários da rodovia.</p>
<p>Com a queda total da estrutura, surgem dúvidas sobre o prazo de entrega do segundo viaduto. Antes do desabamento, o episódio anterior havia sido classificado como um contratempo de engenharia.</p>
<p>O tráfego na BR-470 permanece normal pela pista atual enquanto as autoridades avaliam os próximos passos para a obra.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
