<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 16:06:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Documentário “Cambada” retrata formação da Zona Norte de Caxias do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_935df5b519f5e383173257060bb00275d34f9bdf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 16:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:935df5b519f5e383173257060bb00275d34f9bdf]]></guid>
<description><![CDATA[O longa-metragem de estreia do diretor Maicon Cesar destaca a história das famílias que construíram a Zona Norte de Caxias do Sul nas décadas de 1970 e 1980.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O longa-metragem de estreia do diretor Maicon Cesar destaca a história das famílias que construíram a Zona Norte de Caxias do Sul nas décadas de 1970 e 1980. O documentário “Cambada” revela a trajetória de trabalhadores que deixaram o campo para formar bairros como Serrano, Vila Ipê e Santa Fé, enfrentando falta de infraestrutura básica e ausência de apoio público. A produção é baseada em pesquisa histórica e depoimentos inéditos de moradores pioneiros.</p>
<p>O filme aborda como a falta de planejamento urbano criou uma 'cidade clandestina', levando a população a se organizar coletivamente. O título ressignifica o termo 'cambada' como símbolo de união comunitária, resistência e força de trabalho.</p>
<p>Com uma narrativa que mistura a poética da memória e os desafios socioeconômicos, o documentário dá voz a quem lutou pelo direito à terra. A exibição gratuita será realizada na Sala de Cinema Ulysses Geremia, no Centro de Cultura Ordovás, em Caxias do Sul.</p>
<p>O projeto foi viabilizado com recursos da Lei Paulo Gustavo, por meio da Secretaria Municipal da Cultura de Caxias do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
