<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 12:06:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo do RS vai premiar municípios que acolhem crianças e adolescentes em lares temporários]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_123d17f0a692e7b2433e85f2ff3f717aadf1fb14/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:123d17f0a692e7b2433e85f2ff3f717aadf1fb14]]></guid>
<description><![CDATA[O governo do Rio Grande do Sul lançou edital para premiar até 12 municípios que mantêm serviço de acolhimento familiar para crianças e adolescentes afastados judicialmente da família de origem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo do Rio Grande do Sul lançou edital para premiar até 12 municípios que mantêm serviço de acolhimento familiar para crianças e adolescentes afastados judicialmente da família de origem.</p>
<p>A iniciativa da Secretaria de Desenvolvimento Social visa reconhecer e estimular os municípios que valorizam o acolhimento familiar como alternativa ao acolhimento institucional. O prêmio inclui troféu e recurso financeiro.</p>
<p>Podem participar municípios com cadastro ativo no Cadastro Nacional do SUAS que tenham pelo menos uma família acolhedora habilitada e uma criança ou adolescente acolhido. As inscrições devem ser feitas até 20 de fevereiro por meio de manifestação de interesse.</p>
<p>O serviço de família acolhedora recebe voluntariamente, de forma temporária, crianças e adolescentes afastados judicialmente da família de origem, garantindo um ambiente familiar até o retorno para casa ou encaminhamento para adoção.</p>
<p>A pontuação para premiação será feita com base no número de famílias acolhedoras habilitadas e no número de crianças ou adolescentes acolhidos, e a avaliação será conduzida pela equipe técnica do Departamento de Assistência Social.</p>
<p>O governo do RS reforça a importância do acolhimento familiar para assegurar o bem-estar de crianças e adolescentes em situação de vulnerabilidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
