<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 21:06:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mudanças em decreto geram ajustes em roteiros do transporte escolar em Caxias do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_7a1c91be0ede93c3bd5a133f681328aaef6ca7a6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 20:58:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:7a1c91be0ede93c3bd5a133f681328aaef6ca7a6]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Educação de Caxias do Sul promoveu uma reunião para ajustar os roteiros do transporte escolar público, buscando adequar o serviço às novas regras municipais e garantir o benefício aos estudantes que realmente têm direito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Educação de Caxias do Sul promoveu uma reunião para ajustar os roteiros do transporte escolar público, buscando adequar o serviço às novas regras municipais e garantir o benefício aos estudantes que realmente têm direito.</p>
<p>A revisão dos roteiros ocorre após uma mudança no decreto municipal que redefiniu os critérios para a concessão do transporte escolar. Agora, o serviço é garantido apenas para alunos que não possuem vaga na escola mais próxima e que residem a uma distância superior a dois quilômetros na área urbana, ou a mais de um quilômetro na zona rural.</p>
<p>A prefeitura também está revisando a classificação das comunidades como urbanas, rurais ou áreas mistas, o que resultou em ajustes nas linhas e reorganização do atendimento, especialmente para estudantes com 12 anos ou mais.</p>
<p>A Secretaria de Educação está reavaliando os pedidos para identificar quais alunos estão fora do zoneamento escolar e, portanto, necessitam do transporte. Essa medida responde ao grande número de inscrições recebidas na Central de Matrículas.</p>
<p>Essas alterações visam garantir que o transporte escolar público seja oferecido de forma eficiente e conforme as novas exigências legais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
