<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 18:06:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motorista colide contra poste e é flagrado por embriaguez ao volante em Bento Gonçalves]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_17f6ab983f992b1ccfe8c2384ea170850459f8cf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 11:22:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:17f6ab983f992b1ccfe8c2384ea170850459f8cf]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente na Avenida Osvaldo Aranha, em Bento Gonçalves, terminou com um motorista flagrado por dirigir sob efeito de álcool após colidir contra um poste.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente na Avenida Osvaldo Aranha, em Bento Gonçalves, terminou com um motorista flagrado por dirigir sob efeito de álcool após colidir contra um poste. Na noite de sexta-feira, por volta das 20h, um veículo perdeu o controle e colidiu contra um poste da rede elétrica na Avenida Osvaldo Aranha. O impacto foi forte o suficiente para derrubar parcialmente a estrutura de concreto sobre o automóvel, causando interrupção no fornecimento de energia elétrica em parte da região próxima ao acidente.</p>
<p>A Brigada Militar foi acionada e, ao chegar ao local, os ocupantes do veículo já haviam deixado a cena. Após buscas, o grupo foi localizado nas proximidades. Durante a abordagem, o condutor admitiu que dirigia o automóvel e confessou ter ingerido bebida alcoólica antes do acidente.</p>
<p>O motorista recusou realizar o teste do etilômetro, o que configura infração gravíssima, sujeita a multa e suspensão do direito de dirigir. O caso reforça a importância da responsabilidade no trânsito para evitar acidentes e prejuízos à comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
