<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 21:06:22 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Seis mortes marcam as primeiras horas do feriado de Carnaval no RS]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_a66365b9c61590a8fb64fd8c68a0f90b67175b06/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 20:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:a66365b9c61590a8fb64fd8c68a0f90b67175b06]]></guid>
<description><![CDATA[O início do feriado de Carnaval no Rio Grande do Sul foi marcado por seis mortes em colisões graves em diferentes regiões do estado, causadas principalmente por imprudência e colisões frontais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O início do feriado de Carnaval no Rio Grande do Sul foi marcado por seis mortes em colisões graves em diferentes regiões do estado, causadas principalmente por imprudência e colisões frontais.</p>
<p>Em Igrejinha, uma colisão frontal no km 13 da RS-115 resultou na morte de um homem de 55 anos e uma mulher de 52 anos que estavam em um GM Corsa. A condutora do outro veículo envolvido, um Corolla, foi hospitalizada e a rodovia ficou bloqueada por quatro horas.</p>
<p>Na BR-392, em Santa Maria, um acidente frontal entre um Honda Civic e um caminhão causou a morte de uma mulher de 61 anos e um jovem de 18 anos. Outras duas pessoas seguem em estado grave no hospital.</p>
<p>Em Vale Verde, na RS-244, um motociclista de 36 anos morreu após ser atingido por um Fiat Argo que invadiu a contramão em um estreitamento de pista sobre uma ponte, fazendo com que ambos os veículos caíssem em uma ribanceira.</p>
<p>Em Alvorada, na RS-118, um motociclista perdeu a vida após ser atingido por um Fiat Siena, que colidiu contra um muro após o impacto. As ocorrências reforçam a importância da atenção e cautela nas estradas durante o feriado prolongado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
