<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 21:06:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Falha em ônibus fretado provoca colisão com caminhão na ERS-122, em Caxias do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_b2f7683814d0af74f6fac06bd93fef364d54f4d8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:25:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:b2f7683814d0af74f6fac06bd93fef364d54f4d8]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um ônibus fretado e um caminhão foi registrado na ERS-122, no quilômetro 55, em frente à empresa Fras-le, entre Caxias do Sul e Farroupilha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um ônibus fretado e um caminhão foi registrado na ERS-122, no quilômetro 55, em frente à empresa Fras-le, entre Caxias do Sul e Farroupilha. O ônibus transportava funcionários da Fras-le que haviam acabado de encerrar o turno de trabalho. Ao sair da empresa, o motorista iniciou uma manobra de retorno para acessar o sentido Farroupilha–Caxias, quando o veículo apresentou falha no sistema e não conseguiu acelerar, ficando atravessado sobre a pista.</p>
<p>Um caminhão carregado com lajes pré-moldadas, que seguia no sentido Farroupilha–Caxias, não conseguiu frear a tempo e atingiu a lateral do ônibus. Apesar do impacto, não há registro de feridos em estado grave ou com risco de vida.</p>
<p>Parte dos passageiros com lesões consideradas mais sérias foi encaminhada ao hospital para exames, como raio-x, para descartar fraturas. Outros trabalhadores com ferimentos leves receberam atendimento e curativos no ambulatório da Fras-le.</p>
<p>As autoridades seguem monitorando a situação e o trânsito no local do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
