<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 17:06:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Riscos de consumir batatas com brotos armazenadas por mais de 10 dias]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_8db5a1bdf4fca047313e3bfe51592635f4139cab/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:27:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:8db5a1bdf4fca047313e3bfe51592635f4139cab]]></guid>
<description><![CDATA[Batatas com brotos que ficam por longos períodos na geladeira podem apresentar riscos à saúde e perda de qualidade nutricional, mesmo que pareçam normais por fora.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Batatas com brotos que ficam por longos períodos na geladeira podem apresentar riscos à saúde e perda de qualidade nutricional, mesmo que pareçam normais por fora. Ao germinarem, as batatas começam a produzir solanina, uma substância tóxica que pode causar intoxicação leve, com sintomas como náusea, dor abdominal, diarreia e dor de cabeça. Esse risco aumenta especialmente quando as batatas apresentam partes verdes ou muitos brotos, e o simples corte dos brotos nem sempre elimina o problema, pois o composto tóxico pode estar distribuído em outras áreas do tubérculo.</p>
<p>Além do risco à saúde, o processo de germinação reduz o valor nutricional da batata, pois parte dos nutrientes é consumida para o crescimento dos brotos. A textura e o sabor também são alterados devido à transformação do amido em açúcar pela baixa temperatura da geladeira, o que pode afetar o preparo e a formação de compostos indesejáveis durante o cozimento.</p>
<p>Por isso, é importante evitar o consumo de batatas com brotos e partes esverdeadas para garantir a segurança alimentar e a qualidade das refeições.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
