<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 12:06:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Garibaldi lança Borbulhas Ecossistema de Inovação]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_588558bc7cb37e545bd6c331cb2a29f00e68848a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 11:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:588558bc7cb37e545bd6c331cb2a29f00e68848a]]></guid>
<description><![CDATA[O Borbulhas Ecossistema de Inovação foi lançado oficialmente em Garibaldi, com o objetivo de impulsionar o desenvolvimento econômico e social da cidade e da região por meio da colaboração entre empresas, instituições e governo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Borbulhas Ecossistema de Inovação foi lançado oficialmente em Garibaldi, com o objetivo de impulsionar o desenvolvimento econômico e social da cidade e da região por meio da colaboração entre empresas, instituições e governo.</p>
<p>O lançamento ocorreu na sede do Apeme Colab Centro de Inovação, reunindo lideranças locais que começaram a estruturar o projeto em 2024. O nome Borbulhas faz referência à tradição do espumante produzido em Garibaldi, associando a identidade local ao movimento de novas ideias.</p>
<p>O ecossistema passa a integrar a rede de inovação da Serra Gaúcha, que já conta com iniciativas em Bento Gonçalves, Caxias do Sul e Farroupilha. A proposta é integrar talentos, empresas e instituições para criar soluções criativas e sustentáveis, gerando oportunidades, competitividade e crescimento para a região.</p>
<p>O Borbulhas Ecossistema de Inovação representa uma nova etapa para Garibaldi, fortalecendo a colaboração entre diferentes setores para o desenvolvimento local e regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
