<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 02:06:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Obras de manutenção e sinalização alteram trânsito em rodovias da Serra Gaúcha até sexta-feira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_865b6e89ae49d2d85fa21c436525a213935ca72b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 01:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:865b6e89ae49d2d85fa21c436525a213935ca72b]]></guid>
<description><![CDATA[Intervenções em rodovias da Serra Gaúcha promovem melhorias na infraestrutura viária, com possíveis impactos no trânsito até sexta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Intervenções em rodovias da Serra Gaúcha promovem melhorias na infraestrutura viária, com possíveis impactos no trânsito até sexta-feira. A Empresa Gaúcha de Rodovias realiza uma série de trabalhos de manutenção e aprimoramento nas rodovias sob sua administração, entre os dias 23 e 27 de fevereiro. As ações incluem recuperação de pavimento, conservação rotineira, revitalização e implantação de sinalização horizontal e vertical, visando melhores condições de trafegabilidade para os usuários.</p>
<p>Durante as obras, podem ocorrer bloqueios parciais de faixas e ajustes temporários no fluxo de veículos. A orientação é para que os motoristas redobrem a atenção nos pontos sinalizados, respeitando os limites de velocidade e as indicações das equipes em campo.</p>
<p>O foco das intervenções está na elevação contínua do padrão das rodovias, com investimentos que aumentam a durabilidade do pavimento, aprimoram a sinalização e garantem maior segurança e conforto para os usuários. A colaboração dos condutores é fundamental para a segurança durante o período das obras.</p>
<p>Entre as frentes de trabalho, destaca-se a fresagem e recapeamento na ERS-130, do km 93 ao 95, no município de Encantado. A empresa reforça a importância do respeito à sinalização durante as intervenções para garantir a segurança de todos nas rodovias da Serra Gaúcha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
