<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 16:06:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovens de Farroupilha embarcam para o Serviço Militar obrigatório em São Gabriel]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_c279bb37d508beff82aeaaeaa4e5a88e5c1738bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 16:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:c279bb37d508beff82aeaaeaa4e5a88e5c1738bc]]></guid>
<description><![CDATA[Setenta e três jovens de Farroupilha partiram rumo ao 6º Batalhão de Engenharia de Combate de São Gabriel para cumprir o Serviço Militar obrigatório, em uma manhã marcada por emoções na frente da Prefeitura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Setenta e três jovens de Farroupilha partiram rumo ao 6º Batalhão de Engenharia de Combate de São Gabriel para cumprir o Serviço Militar obrigatório, em uma manhã marcada por emoções na frente da Prefeitura.</p>
<p>Desde as primeiras horas do dia, a rua Tiradentes, entre as ruas José Dalla Riva e 14 de Julho, teve bloqueio parcial para a conferência dos convocados e os momentos de despedida com familiares. A movimentação começou às 5h30 e se estendeu até às 8h30.</p>
<p>Entre os presentes, a mãe Eliane França acompanhou a partida do filho Flávio França, que embarca para seguir a carreira militar. Ela expressou um misto de alegria e tristeza, destacando a realização do sonho do filho e a dedicação demonstrada nos dias que antecederam o embarque.</p>
<p>O embarque dos jovens representa um momento importante para as famílias e para a comunidade de Farroupilha, que acompanha de perto essa etapa na vida dos convocados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
