<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 11:06:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Conhecidas as candidatas da Corte da Fenavinho ano 60]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_080a7e439e90d96b963532f37e7833acbe8df5df/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 11:02:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:080a7e439e90d96b963532f37e7833acbe8df5df]]></guid>
<description><![CDATA[Doze mulheres foram apresentadas como candidatas à Corte da Fenavinho, que em 2027 celebrará 60 anos da festa em Bento Gonçalves.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Doze mulheres foram apresentadas como candidatas à Corte da Fenavinho, que em 2027 celebrará 60 anos da festa em Bento Gonçalves. As candidatas disputarão o título de Imperatriz do Vinho e representarão a tradição, a cultura e o orgulho da cidade durante a festa. A escolha da corte ocorrerá no dia 8 de junho, durante o evento deste ano.</p>
<p>Com idades entre 22 e 35 anos, as participantes representam diversas empresas, entidades e organizações locais, refletindo a diversidade da comunidade bento-gonçalvense. Elas iniciarão uma fase preparatória que inclui atividades formativas sobre a história da Fenavinho e de Bento Gonçalves, visitas a pontos turísticos e históricos, além de orientações sobre postura, comunicação e etiqueta.</p>
<p>O objetivo do preparo é transformar as candidatas em verdadeiras embaixadoras da cultura, hospitalidade e tradições locais. A Fenavinho segue valorizando a cultura e a tradição do vinho, fortalecendo a identidade de Bento Gonçalves por meio da escolha da sua nova corte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
