<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 20:06:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Forças de segurança intensificam ações durante o Carnaval Gaúcho]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_b05c2970ca0846c72132b54a5098439541742aa7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 19:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:b05c2970ca0846c72132b54a5098439541742aa7]]></guid>
<description><![CDATA[As forças de segurança do Rio Grande do Sul reforçaram a prevenção e proteção durante o Carnaval, com foco em locais de grande concentração e grupos vulneráveis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As forças de segurança do Rio Grande do Sul reforçaram a prevenção e proteção durante o Carnaval, com foco em locais de grande concentração e grupos vulneráveis. A Polícia Civil e a Brigada Militar atuam de forma integrada, com aumento do efetivo e operações específicas até o encerramento das festividades. O policiamento está concentrado em áreas com grande aglomeração de pessoas, priorizando a proteção de mulheres e crianças.</p>
<p>Desde o início de fevereiro, a Polícia Civil desenvolve a Operação Carnaval Seguro, coordenada pelo Departamento Estadual de Proteção a Grupos Vulneráveis. A iniciativa visa combater a violência doméstica, familiar e contra a mulher, com ampliação do atendimento nas Delegacias Especializadas no Atendimento à Mulher e aumento das diligências e prisões.</p>
<p>Equipes estão posicionadas em pontos estratégicos, especialmente em Porto Alegre e Região Metropolitana, para responder rapidamente a ocorrências envolvendo grupos vulneráveis. As medidas reforçam o compromisso das forças de segurança em garantir um Carnaval mais seguro para toda a população durante o período festivo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
