<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 15:06:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[CAMAS conquista o pentacampeonato do Carnaval 2026 em Arroio do Sal por 0,1 ponto]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_aadaf621297ff46f20a604ef5d081f312fc1063a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 14:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:aadaf621297ff46f20a604ef5d081f312fc1063a]]></guid>
<description><![CDATA[O Carnaval 2026 de Arroio do Sal teve uma disputa acirrada entre as escolas de samba CAMAS e Gigantes da Orla, com a CAMAS levando a melhor por apenas 0,1 ponto e garantindo o pentacampeonato.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Carnaval 2026 de Arroio do Sal teve uma disputa acirrada entre as escolas de samba CAMAS e Gigantes da Orla, com a CAMAS levando a melhor por apenas 0,1 ponto e garantindo o pentacampeonato.</p>
<p>A programação de Carnaval em Arroio do Sal contou com desfiles das escolas de samba CAMAS e Gigantes da Orla na Avenida Assis Brasil, mesmo com chuva e clima atípico para uma noite de verão. A CAMAS apresentou o enredo “Na viagem à terra do chão rachado, desembarca um malandro arretado”, homenageando as belezas e a cultura do Nordeste brasileiro, enquanto a Gigantes da Orla trouxe o tema “A noite em que se fez a luz”.</p>
<p>A CAMAS conquistou o pentacampeonato ao somar 99,5 pontos, superando a Gigantes da Orla, que alcançou 99,4 pontos. O resultado foi divulgado na manhã do domingo, consolidando a vitória da escola após um jejum desde 2014. A diretoria da CAMAS agradeceu o apoio da comunidade e ressaltou o papel da escola como um projeto de turismo e cultura.</p>
<p>A programação foi organizada pela Secretaria de Turismo, Esportes, Juventude e Cultura, que iniciou a festa com a abertura da Corte do Carnaval. O bloco Turma do Funil abriu os desfiles, seguido pelo Bloco Lilás na Avenida, que levou uma mensagem de conscientização pelo fim da violência contra as mulheres. Entre as apresentações, o Bloquinho da Rádio Viva 94,5 FM animou os intervalos com distribuição de brindes ao público.</p>
<p>Na noite de domingo, as escolas retornaram à Avenida Assis Brasil para o Desfile das Campeãs, com entrega dos troféus e estandartes de ouro. A Comissão de Frente de ambas as escolas recebeu nota 10.</p>
<p>O Carnaval 2026 em Arroio do Sal foi marcado pela festa, cultura e uma disputa emocionante entre as escolas de samba, com a CAMAS celebrando mais um título e fortalecendo sua tradição na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
