<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 00:06:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Grêmio vence Juventude nos pênaltis e avança à final do Gauchão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_bee0167aafc821f95a92ed13bd6771b44745b2ef/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 23:42:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:bee0167aafc821f95a92ed13bd6771b44745b2ef]]></guid>
<description><![CDATA[Após empate em 1 a 1 no tempo normal, o Grêmio superou o Juventude nos pênaltis por 4 a 1 e garantiu vaga na final do Campeonato Gaúcho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após empate em 1 a 1 no tempo normal, o Grêmio superou o Juventude nos pênaltis por 4 a 1 e garantiu vaga na final do Campeonato Gaúcho. O confronto entre Grêmio e Juventude foi marcado por um jogo equilibrado e com pouca criação ofensiva. O Juventude abriu o placar aos 23 minutos do primeiro tempo, com Gabriel Taliari convertendo pênalti após mão de Viery na área. O Grêmio tentou reagir, mas esbarrou na defesa adversária e nas boas defesas do goleiro Jandrei.</p>
<p>No segundo tempo, o técnico do Grêmio modificou a equipe, retirando o esquema com três volantes e promovendo as entradas de Gabriel Mec e Enamorado. O Juventude criou chances, mas não conseguiu ampliar o placar. A decisão foi para os pênaltis, onde o Grêmio levou a melhor com a defesa de Weverton e venceu por 4 a 1.</p>
<p>Com essa vitória, o Grêmio garantiu a presença na final do Gauchão, que será disputada em dois clássicos Gre-Nais, com o primeiro jogo na Arena. As datas ainda não foram definidas pela Federação Gaúcha de Futebol.</p>
<p>O Grêmio segue na luta pelo título estadual, enquanto o Juventude foi eliminado após uma semifinal disputada e decidida nas penalidades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
