<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 16:06:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Órbita Literária de Caxias do Sul inicia 2026 com o tema Escrita como Invenção da Vida]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_b2155f7861dd99a9a7ceb65453eff291bb4c5563/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:b2155f7861dd99a9a7ceb65453eff291bb4c5563]]></guid>
<description><![CDATA[O Grupo Cultural Órbita Literária abre sua programação de 2026 com uma atividade dedicada à escritora espanhola Rosa Montero, explorando a escrita como forma de construir sentido para a existência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Grupo Cultural Órbita Literária abre sua programação de 2026 com uma atividade dedicada à escritora espanhola Rosa Montero, explorando a escrita como forma de construir sentido para a existência.</p>
<p>O encontro acontece na próxima segunda-feira, dia 02 de março, às 19h30, na Livraria Do Arco da Velha, em Caxias do Sul. O painelista será o escritor Pedro Guerra Kuman, Patrono da 41ª edição da Feira do Livro de Caxias do Sul.</p>
<p>Durante a atividade, será feita uma análise da obra de Rosa Montero, destacando a imaginação, a memória e a narrativa como ferramentas essenciais para a compreensão da identidade humana. A conversa abordará como as histórias que contamos ajudam a entender quem somos e como a literatura pode reorganizar experiências, perdas e dúvidas.</p>
<p>O painel também propõe uma reflexão sobre a fronteira entre realidade e ficção na construção da identidade, mostrando que viver não é apenas acumular acontecimentos, mas transformá-los em narrativa.</p>
<p>A iniciativa reforça o papel da literatura como instrumento de reflexão sobre a vida e a existência, inaugurando as atividades culturais do Grupo Órbita Literária para o ano de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vinícola Aurora é destaque com programa de boas práticas agrícolas em visita técnica]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_67cf8b70d78212de8154c081e7710639b2963187/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:07:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:67cf8b70d78212de8154c081e7710639b2963187]]></guid>
<description><![CDATA[A Vinícola Aurora recebeu uma comitiva de secretários do Trabalho de todo o país para apresentar seu programa de boas práticas agrícolas, reconhecido como modelo para o setor vitivinícola brasileiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Vinícola Aurora recebeu uma comitiva de secretários do Trabalho de todo o país para apresentar seu programa de boas práticas agrícolas, reconhecido como modelo para o setor vitivinícola brasileiro.</p>
<p>A visita técnica aconteceu na tarde de quinta-feira (26) e reuniu lideranças institucionais e representantes de organismos nacionais e internacionais. O objetivo foi conhecer as iniciativas adotadas pela cooperativa nas áreas de governança e relações de trabalho no meio rural.</p>
<p>O secretário do Trabalho e Desenvolvimento Profissional do Rio Grande do Sul, Gilmar Sossella, destacou que o modelo da Aurora contribui para o crescimento econômico e social da região e do Estado. Ele ressaltou o avanço na formalização de trabalhadores safristas, mostrando que é possível conciliar competitividade com responsabilidade social e cumprimento da legislação trabalhista.</p>
<p>Vinícius Pinheiro, diretor do escritório da Organização Internacional do Trabalho no Brasil, enfatizou a importância da continuidade das boas práticas implementadas pela cooperativa. Segundo ele, ações permanentes são essenciais para consolidar ambientes de trabalho mais justos e seguros no campo, transformando iniciativas pontuais em políticas estruturantes.</p>
<p>A visita técnica reforça o compromisso da Vinícola Aurora com práticas agrícolas responsáveis e o desenvolvimento sustentável do setor vitivinícola no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
