<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 14:06:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[RS inicia 2026 com alta na inadimplência e queda na recuperação de crédito]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_738737f4d681f27a5c0c31c6ca7c3e28c1d87ace/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:738737f4d681f27a5c0c31c6ca7c3e28c1d87ace]]></guid>
<description><![CDATA[O Rio Grande do Sul começou 2026 com aumento no número de consumidores inadimplentes e maior dificuldade na recuperação de crédito em comparação ao ano anterior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Rio Grande do Sul começou 2026 com aumento no número de consumidores inadimplentes e maior dificuldade na recuperação de crédito em comparação ao ano anterior. Dados da Federação Varejista do Rio Grande do Sul indicam que o volume de devedores cresceu 9,19% em janeiro de 2026 em relação a janeiro de 2025. Embora o percentual esteja ligeiramente abaixo das médias da Região Sul e do país, o crescimento das dívidas em atraso por consumidor no estado foi superior, com alta de 18,24%.</p>
<p>O cenário de aumento da inadimplência já vinha sendo previsto devido às adversidades enfrentadas nos últimos anos, como secas e enchentes, além da resposta considerada insuficiente na reestruturação econômica. Essas dificuldades agora se refletem nos números apresentados.</p>
<p>O aumento da inadimplência no Rio Grande do Sul destaca desafios econômicos que impactam diretamente os consumidores e o mercado local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
