<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 21:06:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TJRS anula absolvição e determina novo júri por morte de professora em São Francisco de Paula]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_bb6886db013814047c18b2fc9bd6a84096198624/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 20:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:bb6886db013814047c18b2fc9bd6a84096198624]]></guid>
<description><![CDATA[A 1ª Câmara Criminal do Tribunal de Justiça do Rio Grande do Sul anulou a absolvição do acusado pela morte da professora Cleusa Borges do Amaral e ordenou a realização de um novo júri na comarca de São Francisco de Paula.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A 1ª Câmara Criminal do Tribunal de Justiça do Rio Grande do Sul anulou a absolvição do acusado pela morte da professora Cleusa Borges do Amaral e ordenou a realização de um novo júri na comarca de São Francisco de Paula.</p>
<p>O julgamento que havia absolvido o réu foi anulado por unanimidade. O Conselho de Sentença havia absolvido o acusado por quatro votos a três, com base no quesito genérico, configurando absolvição por clemência. A família da vítima recorreu da decisão, e o colegiado concluiu que o veredicto foi manifestamente contrário às provas apresentadas no processo, fundamentando-se no artigo 593 do Código de Processo Penal.</p>
<p>Cleusa Borges do Amaral, professora de 46 anos, foi encontrada morta em 21 de fevereiro de 2011, no pátio da residência onde morava, no bairro Campo do Meio. Ela foi atingida por três disparos de arma de fogo. O comerciante Mário Luiz Benetti, de 50 anos, estava na casa no momento, era dono da arma e localizou a vítima. Após investigação, a Polícia Civil o indiciou por homicídio. O laudo do Instituto-Geral de Perícias apontou dois tiros na região do mamilo esquerdo e um na região umbilical, além de registrar que a arma foi encontrada na mão esquerda da vítima, embora ela fosse destra.</p>
<p>Com a decisão do Tribunal de Justiça, o processo retornará à comarca de São Francisco de Paula para a realização de um novo julgamento pelo júri popular.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
