<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 00:54:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[MPRS pede anulação de júri que desclassificou feminicídio em Garibaldi]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_56f89361fff286a90d0eeb8911421a953cf04820/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 23:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:56f89361fff286a90d0eeb8911421a953cf04820]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público do Rio Grande do Sul recorreu para anular o julgamento que desclassificou um crime de feminicídio qualificado para lesão corporal seguida de morte em Garibaldi.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público do Rio Grande do Sul recorreu para anular o julgamento que desclassificou um crime de feminicídio qualificado para lesão corporal seguida de morte em Garibaldi.</p>
<p>O caso envolve Adair Leonir Rommel, de 42 anos, acusado de matar a companheira, Eleci Faleiro Rommel, por esganadura no banheiro da casa onde viviam. No julgamento realizado em 20 de janeiro, o Conselho de Sentença reconheceu a autoria, mas aceitou a tese da defesa de que não houve intenção de matar, apenas de agredir.</p>
<p>O juiz aplicou uma pena de 9 anos, 8 meses e 4 dias de reclusão em regime fechado, além de decretar a perda do poder familiar sobre a filha do casal e fixar uma indenização de R$ 50 mil. O recurso do Ministério Público, interposto em 23 de janeiro, sustenta que houve nulidade na formulação dos quesitos submetidos aos jurados e argumenta que o veredito é contrário às provas dos autos.</p>
<p>O Ministério Público busca a anulação do julgamento para que o crime seja reavaliado conforme as evidências apresentadas no processo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Festa da Rádio Viva reúne 25 mil pessoas no 4º Acqua Fest em Caxias do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_2b4e771accca6c4ea0f737d35450094d6b05bb0a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:12:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:2b4e771accca6c4ea0f737d35450094d6b05bb0a]]></guid>
<description><![CDATA[A Festa da Rádio Viva animou o Parque dos Macaquinhos durante o 4º Acqua Fest, atraindo um público de 25 mil pessoas em um domingo de sol e calor em Caxias do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Festa da Rádio Viva animou o Parque dos Macaquinhos durante o 4º Acqua Fest, atraindo um público de 25 mil pessoas em um domingo de sol e calor em Caxias do Sul. O evento, realizado entre os dias 6 e 8 de fevereiro, celebrou os 60 anos do Serviço Autônomo Municipal de Água e Esgoto (Samae) e proporcionou um final de semana de diversão para a comunidade local. A programação contou com apresentações de Barbarella, Banda 10, Banda Champion, Musical RC, Andri e Hector e Tchê Chaleira, que animaram o público presente.</p>
<p>Além dos shows, a Festa da Rádio Viva no Acqua Fest incluiu o tradicional Chimarreando com a Viva, distribuição de brindes e a presença de comunicadores da emissora. O evento destacou a forte conexão da rádio com sua audiência em Caxias do Sul, valorizando tanto os artistas quanto os ouvintes.</p>
<p>O diretor artístico da Rádio Viva 94.5 FM ressaltou que o sucesso da festa reflete a relação construída ao longo dos anos com os ouvintes, evidenciando a credibilidade e o papel importante da rádio na cultura popular da cidade.</p>
<p>A Festa da Rádio Viva no 4º Acqua Fest confirmou a importância da emissora para a comunidade de Caxias do Sul, reunindo milhares de pessoas em um evento marcado por música, interação e celebração.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Autor de feminicídio em São Francisco de Paula é preso em Bom Jesus]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_001d909932e8e769f08005203017feab7327468a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:06:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:001d909932e8e769f08005203017feab7327468a]]></guid>
<description><![CDATA[Lazaro Tschoepke Pinto, de 29 anos, foi preso em Bom Jesus após o feminicídio ocorrido em São Francisco de Paula.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Lazaro Tschoepke Pinto, de 29 anos, foi preso em Bom Jesus após o feminicídio ocorrido em São Francisco de Paula. Lazaro Tschoepke Pinto estava escondido em uma residência na rua Borges de Medeiros, em Bom Jesus, quando foi detido. Após a prisão, ele foi encaminhado ao sistema prisional, onde permanece à disposição da Justiça. Um suspeito de auxiliar na fuga também foi encontrado em um lavador de batatas.</p>
<p>A vítima, Ianca Soares Diniz, de 29 anos, natural da Paraíba, foi encontrada morta dentro da residência do casal em São Francisco de Paula, com ferimentos causados por faca. O casal havia assinado o divórcio pouco antes do crime, ocorrido na madrugada do último sábado.</p>
<p>Ianca deixa seis filhos. Não havia registros anteriores de boletins de ocorrência ou pedidos de medidas protetivas envolvendo a vítima. O autor do crime possui antecedentes policiais em seu estado de origem, com envolvimento em homicídio, roubo e outros crimes.</p>
<p>O caso segue sob investigação e o autor permanece preso à disposição da Justiça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Arquivo Público de Bento Gonçalves oferece Hemeroteca para pesquisa histórica]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_878c79940112ca9e7299c004cbe80b1abff4b2b2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:878c79940112ca9e7299c004cbe80b1abff4b2b2]]></guid>
<description><![CDATA[A Hemeroteca do Arquivo Público de Bento Gonçalves reúne coleções de periódicos importantes para o estudo da história local e regional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Hemeroteca do Arquivo Público de Bento Gonçalves reúne coleções de periódicos importantes para o estudo da história local e regional. A palavra Hemeroteca tem origem no grego antigo e significa 'coleção dos dias', referindo-se a um setor de bibliotecas que guarda coleções de jornais, revistas e outras publicações periódicas. No Arquivo Público de Bento Gonçalves, a Hemeroteca preserva diversas coleções, incluindo dados estatísticos do Rio Grande do Sul e de Bento Gonçalves, além de publicações locais relacionadas à vitivinicultura e outras áreas.</p>
<p>Entre os acervos disponíveis estão revistas como Bacco, Revista do Vinho, Revista Serrana e Revista Laconicus, além de publicações institucionais e governamentais. A parte mais volumosa do acervo é composta por jornais locais, organizados em 329 conjuntos, dos quais 45% estão digitalizados. Apenas os jornais somam 253 conjuntos, totalizando 8.890 edições.</p>
<p>O material da Hemeroteca está organizado em conjuntos cronológicos, facilitando a pesquisa para interessados em fatos históricos da comunidade e da região. Todo o acervo está disponível para consulta no Arquivo Público de Bento Gonçalves.</p>
<p>A Hemeroteca do Arquivo Público é uma importante fonte de informação para pesquisadores que buscam compreender a história e a memória da Serra Gaúcha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
