<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 13:07:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Empresa de gerenciamento de resíduos investe R$ 15 milhões em Farroupilha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_7df9d02d59e1d33bec351332f0aad579d55863a2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:7df9d02d59e1d33bec351332f0aad579d55863a2]]></guid>
<description><![CDATA[A Biosys Ambiental anunciou a instalação da Biosys Inovação no Condomínio Industrial Greentec, em Farroupilha, com investimento de R$ 15 milhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Biosys Ambiental anunciou a instalação da Biosys Inovação no Condomínio Industrial Greentec, em Farroupilha, com investimento de R$ 15 milhões. A Biosys Inovação, setor de pesquisa e desenvolvimento da Biosys Ambiental, ocupará uma área de 700 metros quadrados na Linha Palmeiro. A inauguração está prevista para maio e deverá gerar sete empregos diretos inicialmente.</p>
<p>O Diretor-Executivo da Biosys destacou que o plano de expansão para 2026 reforça o compromisso da empresa com o meio ambiente e com as pessoas, ressaltando que o setor ambiental tende a crescer devido à rigidez das normas ambientais.</p>
<p>O prefeito Jonas Tomazini comemorou a chegada da empresa no município, reconhecendo a importância do investimento para Farroupilha. O investimento da Biosys Ambiental em Farroupilha representa um avanço no setor de gerenciamento de resíduos industriais na região, com perspectivas de crescimento e geração de empregos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
