<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 16:06:32 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Projeto Poesia na ZN encerra atividades com sarau aberto ao público em Bento Gonçalves]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_e8b0ec667505f9d3c688c1c68d986450267ab7d2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:e8b0ec667505f9d3c688c1c68d986450267ab7d2]]></guid>
<description><![CDATA[Após seis meses de oficinas gratuitas de escrita poética, o projeto Poesia na ZN realiza sarau de encerramento no auditório da Praça CEU, no bairro Ouro Verde, em Bento Gonçalves.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após seis meses de oficinas gratuitas de escrita poética, o projeto Poesia na ZN realiza sarau de encerramento no auditório da Praça CEU, no bairro Ouro Verde, em Bento Gonçalves. O evento ocorre no sábado, dia 28 de fevereiro, às 19h, e é aberto ao público, com tradução em libras. O projeto contou com 40 encontros formativos entre setembro de 2025 e fevereiro de 2026, voltados à população da Zona Norte do município.</p>
<p>Duas turmas participaram: uma de jovens e outra de pessoas acima dos 50 anos, com idades entre 17 e 70 anos. Durante as aulas, os alunos desenvolveram projetos autorais de poesia, passando por leitura crítica, revisão e reescrita.</p>
<p>No sarau, serão feitas leituras dos poemas produzidos pelos participantes, entre eles Mara Izabel Fontanari, Paulo de Souza, Paula Dalla Costa Siqueira, Emanuelly Bonete, Silvia Holanda Martins, Júlio César Arnold, Rogério Rodrigues, Flávio Ramos, Bernardo Fernandes Boligon, Laucene de Queiroz Pereira, Cleusa dos Santos, Mara Caleffi e Ana Clara Galante.</p>
<p>Para Laucene de Queiroz Pereira, participante do projeto, a experiência foi transformadora, despertando sua paixão pela escrita poética e aguçando sua criatividade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
