<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 16:06:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Banhistas lotam praias de Cidreira e Tramandaí mesmo com pontos impróprios]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_0e2209b00157fa300a9bfe6683bc82abb73a9cff/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 16:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:0e2209b00157fa300a9bfe6683bc82abb73a9cff]]></guid>
<description><![CDATA[Mesmo com alerta de balneabilidade, milhares de pessoas aproveitaram o sábado no Litoral Norte, incluindo áreas classificadas como impróprias para banho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mesmo com alerta de balneabilidade, milhares de pessoas aproveitaram o sábado no Litoral Norte, incluindo áreas classificadas como impróprias para banho. O calor intenso após uma sexta-feira chuvosa levou muitos turistas a escolherem as praias de Cidreira e Tramandaí para o lazer, apesar dos riscos de contaminação indicados pela Fepam.</p>
<p>Em Tramandaí, a área imprópria para banho está próxima à Avenida da Igreja, um dos locais mais movimentados. Em Cidreira, o trecho comprometido fica ao final da Rua Cauduro, na descida da Concha Acústica. Além disso, a Lagoa do Peixoto, em Osório, também foi considerada não recomendada para banho.</p>
<p>As prefeituras atribuíram a contaminação a uma combinação de fatores, sem detalhar quais, que resultaram na classificação negativa desses pontos. Apesar dos alertas, a presença de banhistas nas áreas impróprias evidencia a prioridade dada ao calor e ao lazer em detrimento dos cuidados com a saúde.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
