<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 18:06:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Condenado por tortura e estupro em haras de Farroupilha é encontrado morto em presídio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_0d319d12312571f19f5dbaaae3e592e70df69e73/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 18:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:0d319d12312571f19f5dbaaae3e592e70df69e73]]></guid>
<description><![CDATA[O empresário Ari Glock Junior, condenado por crimes graves em Farroupilha, foi encontrado morto em sua cela no Presídio Estadual de Bento Gonçalves.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O empresário Ari Glock Junior, condenado por crimes graves em Farroupilha, foi encontrado morto em sua cela no Presídio Estadual de Bento Gonçalves. Ari Glock Junior, de 43 anos, cumpria uma das penas mais altas aplicadas recentemente na região por tortura e estupro cometidos contra um ex-funcionário de seu haras em Farroupilha.</p>
<p>A Polícia Civil foi acionada por volta das 21h30 para atender a ocorrência. O detento estava sozinho na cela no momento em que foi encontrado morto, o que reforça a principal linha de investigação de suicídio, embora outras hipóteses ainda não tenham sido descartadas.</p>
<p>O Instituto Geral de Perícias realizou os levantamentos no local e a remoção do corpo para análise. O caso, que chocou o estado pela gravidade dos crimes, segue sob investigação para esclarecer as circunstâncias da morte de Ari Glock Junior.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
