<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 13:06:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Vinícola Aurora comemora 95 anos com faturamento recorde de R$ 874 milhões]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_76e13e94fc0fe7e562144c0d337867110bbb4e8a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 12:12:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:76e13e94fc0fe7e562144c0d337867110bbb4e8a]]></guid>
<description><![CDATA[Fundada em Bento Gonçalves, a Vinícola Aurora celebra 95 anos com crescimento no faturamento, produção e turismo, consolidando sua posição no mercado nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Fundada em Bento Gonçalves, a Vinícola Aurora celebra 95 anos com crescimento no faturamento, produção e turismo, consolidando sua posição no mercado nacional. A Cooperativa Vinícola Aurora, fundada em 1931 por 16 famílias produtoras de uva em Bento Gonçalves, alcançou um faturamento recorde de R$ 874 milhões em 2025, um aumento de 3,9% em relação ao ano anterior. Atualmente, a vinícola reúne cerca de 1,1 mil cooperados e cultiva aproximadamente 3 mil hectares de vinhedos na Serra Gaúcha, sendo a maior vinícola do Brasil.</p>
<p>O crescimento foi impulsionado pelo bom desempenho de todas as categorias do portfólio, que conta com cerca de 220 produtos. O suco de uva destacou-se com um crescimento de 10,8% nas vendas, representando 38% do mercado, enquanto os espumantes cresceram 3,4%, mantendo a Aurora na vice-liderança nacional do segmento.</p>
<p>A safra de 2025 foi uma das maiores da história da cooperativa, com uma projeção de 85 milhões de quilos de uva, volume 18,7% superior ao da colheita anterior. O enoturismo também apresentou números expressivos, com 260,8 mil visitantes nas três unidades abertas ao público, um crescimento de 55% em relação a 2024, e expectativa de manter esse fluxo em 2026.</p>
<p>No âmbito da governança e sustentabilidade, a Aurora avançou na consolidação de sua estratégia ESG com a publicação do Relatório de Sustentabilidade em outubro de 2025, alinhado às melhores práticas nacionais e internacionais.</p>
<p>A Vinícola Aurora segue fortalecendo sua presença no mercado e investindo no desenvolvimento sustentável, celebrando seus 95 anos com resultados expressivos em produção, vendas e turismo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
