<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 12:06:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motorista colide contra poste e é flagrado por embriaguez ao volante em Bento Gonçalves]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_28f744d51dde036020646c48dd93c748066a744b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 11:22:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:28f744d51dde036020646c48dd93c748066a744b]]></guid>
<description><![CDATA[Um motorista perdeu o controle do veículo e colidiu contra um poste na Avenida Osvaldo Aranha, em Bento Gonçalves, na noite de sexta-feira, causando interrupção no fornecimento de energia elétrica na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motorista perdeu o controle do veículo e colidiu contra um poste na Avenida Osvaldo Aranha, em Bento Gonçalves, na noite de sexta-feira, causando interrupção no fornecimento de energia elétrica na região.</p>
<p>O impacto da colisão foi tão forte que derrubou parcialmente a estrutura de concreto sobre o automóvel. A Brigada Militar foi acionada e, ao chegar ao local, os ocupantes do veículo já haviam deixado a cena do acidente. Após buscas nas proximidades, o grupo foi localizado.</p>
<p>Durante a abordagem, o condutor admitiu ter dirigido o veículo e confessou ter ingerido bebida alcoólica antes do acidente. Ele recusou realizar o teste do etilômetro, o que configura infração gravíssima, sujeita a multa e suspensão do direito de dirigir.</p>
<p>O caso segue sob acompanhamento das autoridades locais para as providências cabíveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
