<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 11:06:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Festival da Vindima e do Suco de Uva começa na próxima semana em Bento Gonçalves]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_364b6ca7bec81c78ca585fecf144d641b05071f4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:43:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:364b6ca7bec81c78ca585fecf144d641b05071f4]]></guid>
<description><![CDATA[A Capital Brasileira do Vinho se prepara para receber o Festival da Vindima e o Festival do Suco de Uva, que acontecem entre os dias 27 de fevereiro e 1º de março na Praça Achyles Mincarone, no bairro São Bento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Capital Brasileira do Vinho se prepara para receber o Festival da Vindima e o Festival do Suco de Uva, que acontecem entre os dias 27 de fevereiro e 1º de março na Praça Achyles Mincarone, no bairro São Bento.</p>
<p>A programação do Bento em Vindima teve início em janeiro e segue até 29 de março, com atrações que levam o clima festivo para o interior do município e diversos empreendimentos. Nos três dias de festival, o público poderá aproveitar gastronomia, artesanato, pisa das uvas, dança e diversas atrações culturais que celebram as tradições da colheita.</p>
<p>No dia 27 de fevereiro, os shows ficam por conta de Rock de Galpão e Banda Elixir. No dia 28, sobem ao palco Rosa Tattooada e Farina Brothers. No dia 1º de março, as atrações são Tati Freitas e Filipe Girardi, além da animação da Nona Gema, que promete maior interação com o público.</p>
<p>Em homenagem ao Dia Municipal e Regional do Suco de Uva, celebrado no primeiro domingo de março, o Festival do Suco de Uva ocorre no dia 1º, das 10h às 20h. A programação inclui apresentações artísticas, brinquedos infláveis e a participação de vinícolas comercializando seus produtos, com atrações voltadas para toda a família.</p>
<p>O Festival da Vindima e do Suco de Uva reforça a importância das tradições locais e oferece uma programação diversificada para moradores e visitantes de Bento Gonçalves.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
