<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 12:06:32 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Obras na ERS-122 alteram trânsito no km 71 em Caxias do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_abdd793127b85d63d55656d88059d400f98c6f31/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:abdd793127b85d63d55656d88059d400f98c6f31]]></guid>
<description><![CDATA[O desvio no km 71 da ERS-122, em Caxias do Sul, já está em funcionamento, integrando as obras do contorno norte da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O desvio no km 71 da ERS-122, em Caxias do Sul, já está em funcionamento, integrando as obras do contorno norte da cidade. A abertura do desvio ocorreu após atraso causado pela forte chuva na região, com a sinalização totalmente implantada e o trecho operando normalmente.</p>
<p>A intervenção faz parte da duplicação de 10,9 quilômetros da rodovia e da implantação de novas estruturas para reorganização do tráfego. A construção de uma nova passagem inferior no km 71 permitirá a ligação entre bairros por baixo da rodovia, eliminando cruzamentos em nível e aumentando a segurança.</p>
<p>A concessionária responsável alerta para possíveis transtornos temporários no trânsito e orienta os motoristas a buscar rotas alternativas. As obras visam melhorar a fluidez e a segurança no tráfego da ERS-122 em Caxias do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Livro sobre salvaguarda da língua talian é apresentado na Festa da Uva]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_ed2cb925e444560fc7aa8ae9dd7ec3fdcb77a985/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:55:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:ed2cb925e444560fc7aa8ae9dd7ec3fdcb77a985]]></guid>
<description><![CDATA[O lançamento do livro “Nos 150 anos da imigração, um esforço para salvar a língua talian” reuniu representantes de diversos municípios da Serra Gaúcha na Festa da Uva de Caxias do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O lançamento do livro “Nos 150 anos da imigração, um esforço para salvar a língua talian” reuniu representantes de diversos municípios da Serra Gaúcha na Festa da Uva de Caxias do Sul.</p>
<p>A obra foi construída de forma coletiva por 41 municípios e representa um importante legado das comemorações dos 150 anos da imigração italiana no Rio Grande do Sul. O projeto foi executado ao longo de 2025, contemplado pelo Edital SEDAC PNAB RS – 31/2024 – Memória e Patrimônio.</p>
<p>Durante o evento, gestores culturais, educadores, pesquisadores e representantes das comunidades talianas celebraram o esforço conjunto realizado. O público acompanhou a apresentação do processo que envolveu visitas a 46 municípios, encontros de trabalho, elaboração de planos locais de salvaguarda e assembleias regionais realizadas nos campos da Universidade de Caxias do Sul em Caxias do Sul, Guaporé e Nova Prata.</p>
<p>O lançamento do livro reforça a importância da preservação da língua talian como parte da cultura e identidade da Serra Gaúcha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
