<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 15:06:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Inscrições para vagas não preenchidas no IFRS encerram nesta terça-feira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_5364cca52ce54c08c46af38edc19df4568599f9d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:5364cca52ce54c08c46af38edc19df4568599f9d]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Federal do Rio Grande do Sul recebe inscrições até esta terça-feira para 1.170 vagas em cursos técnicos e de graduação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Federal do Rio Grande do Sul recebe inscrições até esta terça-feira para 1.170 vagas em cursos técnicos e de graduação. As oportunidades são gratuitas e distribuídas em diversos campi, incluindo Bento Gonçalves, Canoas, Caxias do Sul, Erechim, Farroupilha, Feliz, Ibirubá, Osório, Porto Alegre, Restinga, Rio Grande, Rolante, Sertão, Vacaria, Veranópolis e Viamão.</p>
<p>A inscrição deve ser feita pelo site ingresso.ifrs.edu.br, com login Gov.br, e requer o envio da documentação prevista no edital. A seleção ocorre por ordem de inscrição, respeitando as cotas e regras estabelecidas.</p>
<p>Para os cursos superiores, é necessário ter participado de processos seletivos anteriores do IFRS ou do Enem, sem nota zero em nenhuma prova, incluindo redação. As notas não classificam, apenas os critérios do edital são considerados.</p>
<p>O prazo para inscrições encerra nesta terça-feira, 10 de fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
