<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 14:08:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Sete plantas fáceis de cuidar que deixam a casa mais acolhedora e harmoniosa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_607b77ee1ed9a2340cf5fc80267337e737171c0c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 13:20:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:607b77ee1ed9a2340cf5fc80267337e737171c0c]]></guid>
<description><![CDATA[Plantas como zamioculca, espada-de-são-jorge e jiboia transformam ambientes internos com cuidados simples, combinando regas moderadas, luz indireta e adubação leve.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Plantas como zamioculca, espada-de-são-jorge e jiboia transformam ambientes internos com cuidados simples, combinando regas moderadas, luz indireta e adubação leve. Essas espécies se adaptam bem a salas, corredores iluminados e quartos arejados, preferindo substrato levemente seco entre as regas para evitar o apodrecimento das raízes. A adubação equilibrada na primavera e no verão fortalece o crescimento e ambientes organizados promovem sensação de harmonia, valorizada inclusive no Feng Shui.</p>
<p>A zamioculca mantém folhas espessas e brilhantes mesmo sob luz difusa, desde que regada espaçadamente. O acúmulo de água no pratinho do vaso pode causar amarelecimento nas folhas inferiores, sintoma que pode passar despercebido por semanas. Reduzir a frequência de regas geralmente restaura o vigor da planta.</p>
<p>A espada-de-são-jorge prefere luz indireta intensa, mas tolera meia-sombra, adaptando-se a regas quinzenais, ideal para quem viaja com frequência. O uso excessivo de fertilizantes pode queimar as raízes e deixar as folhas moles, sendo recomendado menos intervenção para manter as folhas eretas e o aspecto imponente.</p>
<p>A jiboia aprecia luz filtrada e substrato levemente úmido, criando cascatas verdes quando cultivada em vasos suspensos ou prateleiras. Em locais muito escuros, a planta perde contraste nas folhas, mas um ajuste na posição em direção à luz pode devolver brilho e variação de cor.</p>
<p>Cuidar dessas plantas não exige rotina complexa e pode tornar os ambientes internos mais acolhedores e visualmente harmoniosos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
