<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 10:06:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Sinalização vandalizada em obra na Estrada Municipal Claudino Antônio da Costa coloca motoristas em risco]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_5fcce5c7cf60e31a0e28843f2b06190351e7f977/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:5fcce5c7cf60e31a0e28843f2b06190351e7f977]]></guid>
<description><![CDATA[A retirada de placas e dispositivos de sinalização durante a obra de pavimentação asfáltica na Estrada Municipal Claudino Antônio da Costa, em Caxias do Sul, tem comprometido a segurança dos motoristas, especialmente no período noturno.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A retirada de placas e dispositivos de sinalização durante a obra de pavimentação asfáltica na Estrada Municipal Claudino Antônio da Costa, em Caxias do Sul, tem comprometido a segurança dos motoristas, especialmente no período noturno.</p>
<p>As intervenções na via seguem ao longo do Carnaval, com sistema pare e siga e retenções de tráfego a cada 30 minutos para a execução da base asfáltica e regularização do leito da estrada. A sinalização é recolocada diariamente ao término das atividades, entre 17h30 e 18h, especialmente em pontos críticos como trechos com acúmulo de pedras, desníveis acentuados e áreas próximas à ribanceira.</p>
<p>No entanto, a sinalização tem sido removida durante a madrugada, período em que ocorrem atos de vandalismo. A falta de iluminação pública no trecho agrava os riscos para os motoristas que trafegam pela região à noite, já que a sinalização é fundamental para garantir visibilidade e segurança.</p>
<p>A Secretaria Municipal de Obras acompanha a situação e reforça a necessidade de cuidados redobrados dos motoristas ao passarem pela obra, diante das condições adversas causadas pela remoção da sinalização.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
