<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 01:06:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo do RS anuncia novos comandantes da Brigada Militar e do Corpo de Bombeiros]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_32502fb57e4008b50b38ab19f90ce7f929d65070/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 23:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:32502fb57e4008b50b38ab19f90ce7f929d65070]]></guid>
<description><![CDATA[O governador Eduardo Leite anunciou a nomeação dos novos comandantes-gerais da Brigada Militar e do Corpo de Bombeiros Militar do Rio Grande do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governador Eduardo Leite anunciou a nomeação dos novos comandantes-gerais da Brigada Militar e do Corpo de Bombeiros Militar do Rio Grande do Sul. O coronel Luigi Gustavo Soares Pereira assumirá o comando-geral da Brigada Militar, enquanto o coronel Ricardo Mattei Santos será o novo comandante-geral do Corpo de Bombeiros Militar do Rio Grande do Sul. As mudanças ocorrem devido ao tempo máximo de 35 anos de serviço ativo dos atuais comandantes, que irão para a reserva.</p>
<p>Além das alterações nos comandos-gerais, houve mudanças nos subcomandos. Na Brigada Militar, o coronel Álvaro Martinelli passa a exercer a Chefia do Estado-Maior, e o coronel Jorge Dirceu Abreu Silva Filho assume como subcomandante-geral. No Corpo de Bombeiros, o coronel Alexandre Sorio Nunes será o novo subcomandante-geral.</p>
<p>Os comandantes que deixam os cargos e os novos oficiais foram recebidos no Palácio Piratini, em Porto Alegre, pelo governador e pelo secretário da Segurança Pública do Estado. O encontro ocorreu antes da reunião mensal de avaliação de indicadores do programa RS Seguro.</p>
<p>O governador destacou o legado dos oficiais que se despedem e afirmou que a transição acontece em um momento de consolidação dos avanços na segurança pública do estado. As mudanças refletem a continuidade da gestão na segurança pública do Rio Grande do Sul, com foco na manutenção dos progressos alcançados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
