<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 09:06:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Malware com inteligência artificial é identificado no Android]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_1511aa154af58fff250784fd8543619e527c46f5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:1511aa154af58fff250784fd8543619e527c46f5]]></guid>
<description><![CDATA[Um novo malware chamado PromptSpy, que utiliza inteligência artificial generativa para agir de forma autônoma em dispositivos Android, foi identificado por pesquisadores de segurança digital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um novo malware chamado PromptSpy, que utiliza inteligência artificial generativa para agir de forma autônoma em dispositivos Android, foi identificado por pesquisadores de segurança digital.</p>
<p>O PromptSpy se diferencia dos malwares tradicionais por usar o modelo de IA generativa Google Gemini para interpretar o que acontece na tela do celular. Ele coleta informações por meio dos serviços de acessibilidade do Android, organiza esses dados e envia para a IA, que retorna instruções técnicas que o malware executa imediatamente. Essa capacidade permite que o vírus tome decisões sozinho e se adapte a diferentes modelos de celular, idiomas e layouts.</p>
<p>O principal objetivo do PromptSpy é garantir persistência no dispositivo, dificultando sua remoção. Para isso, utiliza sobreposições invisíveis na tela, manipulação da lista de aplicativos recentes e uso intensivo das permissões de acessibilidade. Em alguns casos, a desinstalação pode exigir a restauração completa do aparelho às configurações de fábrica.</p>
<p>Além disso, o malware pode capturar o que aparece na tela, gravar padrões de desbloqueio e interceptar PINs ou senhas digitadas pelo usuário, abrindo espaço para golpes financeiros e roubo de dados sensíveis.</p>
<p>A identificação do PromptSpy representa um avanço no uso da inteligência artificial por malwares, evidenciando a necessidade de atenção redobrada na segurança dos dispositivos móveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
