<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS Serra Gaúcha (Leouve)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs_serra/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/</link>
<description>Cobertura jornalística da Serra Gaúcha com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 14:06:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Programa Educativo da Secretaria da Cultura de Caxias do Sul promove encontros entre estudantes e artistas visuais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs_serra/p/rsserra_ee4db8350387955d9bad7f5a58c0d87be9e4253c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 13:48:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsserra:ee4db8350387955d9bad7f5a58c0d87be9e4253c]]></guid>
<description><![CDATA[O Programa Educativo UAV, da Secretaria da Cultura de Caxias do Sul, oferece atividades artísticas para grupos de instituições de ensino, promovendo o contato direto entre estudantes e artistas visuais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Programa Educativo UAV, da Secretaria da Cultura de Caxias do Sul, oferece atividades artísticas para grupos de instituições de ensino, promovendo o contato direto entre estudantes e artistas visuais.</p>
<p>Desde 2020, o Programa Educativo UAV desenvolve ações artístico-culturais no segmento das artes visuais, voltadas para escolas formais e informais. O projeto visa apoiar a arte-educação, possibilitando que os estudantes dialoguem com artistas visuais e conheçam diferentes formas de expressão artística.</p>
<p>Criado durante a pandemia, o programa iniciou suas atividades no formato online e, ao longo do tempo, passou por transformações que ampliaram o interesse de escolas e professores. Em 2026, parte das ações será destinada prioritariamente a grupos que possam se deslocar até o Centro de Cultura para participar de atividades presenciais com artistas e profissionais responsáveis pelas exposições.</p>
<p>Essa mudança busca proporcionar uma experiência mais imersiva, fortalecendo o sentimento de pertencimento dos estudantes ao ambiente artístico e cultural. O Programa Educativo UAV reafirma o compromisso de aproximar a comunidade escolar das artes visuais, promovendo a reflexão, o diálogo e a prática artística em Caxias do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
